<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<Root xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<ProfileList>
		<Profile>&lt;b>Карл О’Брайан&lt;/b>
&lt;i>Статус:&lt;/i> подозреваемый А
&lt;i>Возраст:&lt;/i> 27
&lt;i>Рост:&lt;/i> 1.85 м
Актер и иногда сценарист. Учится на искусствоведа в местном университете; счастлив поделиться знаниями и опытом с остальными, если остальные их сильно ценят. Любит классическую литературу и никому не известные арт-хаусные фильмы. Поддерживает атмосферу утонченности, граничащей с надменностью.</Profile>
		<Profile>&lt;b>Вивьен Лорент&lt;/b>
&lt;i>Статус:&lt;/i> подозреваемая B
&lt;i>Возраст:&lt;/i> 24
&lt;i>Рост:&lt;/i> 1.81 м
Ведущая актриса в паре с жертвой. Доводит систему Станиславского до крайности, без остановки отыгрывая роли различных персонажей своих любимых произведений. Любит шить, готовить и изучать историю гик-культуры. Использует навыки косплеера-ветерана, чтобы в одиночку снабжать весь производственный процесс костюмами и гримом.
</Profile>
		<Profile>&lt;b>Дэниел Вонг&lt;/b>
&lt;i>Статус:&lt;/i> подозреваемый C
&lt;i>Возраст:&lt;/i> 24
&lt;i>Рост:&lt;/i> 1.73 м
Новичок и апатичный ассистент. Рассеян, но легок на подъем. Пытается учиться на экономиста в местном университете; любит караоке и вечеринки до утра. Очарован льготами трудоустройства и корпоративным стилем жизни. Питает романтические чувства к жертве, тем самым вызывая у нее ощутимый дискомфорт.
</Profile>
		<Profile>&lt;b>Анна Мария Хилл&lt;/b>
&lt;i>Статус:&lt;/i> подозреваемая D
&lt;i>Возраст:&lt;/i> 26
&lt;i>Рост:&lt;/i> 1.65 м
Художник-постановщик и давний друг жертвы. Любит физический контакт с реальностью, начиная от скетчей на бумаге и заканчивая возведением декораций. Неусыпно бдит за здоровьем подруги и защищает ее от стресса, иногда ценой собственного стресса. Имеет натянутые отношения с подозреваемым C.
</Profile>
		<Profile>&lt;b>Клое Лин&lt;/b>
&lt;i>Статус:&lt;/i> подозреваемая E
&lt;i>Возраст:&lt;/i> 19
&lt;i>Рост:&lt;/i> 1.45 м
Главный сценарист и эксцентричная мечтательница. Учится на инженера-электротехника в местном университете. Считает мясной мир безнадежно скучным; хочет переехать в Антарктиду. Любит смелые идеи, трансгуманистические ценности и бросающие вызов реальности исследования. Не испытывает большого интереса ко всему остальному, включая текущий инцидент.
</Profile>
		<Profile>&lt;b>Эшли Симмонс&lt;/b>
&lt;i>Статус:&lt;/i> жертва
&lt;i>Возраст:&lt;/i> 22
&lt;i>Рост:&lt;/i> 1.67 м
Ведущая актриса и любимчик фанатов. Главная труженица в команде; постоянно вызывается на любые текущие задачи. Любит яркие цвета, дизайн интерьеров и эксперименты с волосами. Безоговорочно доверяет всем подряд, иногда себе же во вред. Испытывает не себе неуклюжие и лишенные такта романтические посягательства подозреваемого C.
</Profile>
		<Profile>&lt;b>Бойд Вебер&lt;/b>
&lt;i>Статус:&lt;/i> режиссер
&lt;i>Возраст:&lt;/i> 31
&lt;i>Рост:&lt;/i> 1.59 м
Режиссер, оператор и главный менеджер. Пытается превратить свое страстное хобби в прибыльный бизнес с переменным успехом. Любит бороды, командообразующие упражнения и чувство товарищества. Избежал попадания в список подозреваемых, поскольку был единственным, кто не знал данных для входа в аккаунт жертвы.
</Profile>
	</ProfileList>
	<BlogList>
		<Blog>Дорогие друзья,

Позвольте начать с простого и сказать, что я счастлива быть частью этого прекрасного сообщества. Я всегда мечтала дарить людям улыбки, но не предполагала, насколько реальной станет эта мечта. Нет, в тот судьбоносный день два года назад, когда мой друг Бойд предложил вместе сделать сериал, я и не думала ни о чём подобном… даже не смела думать. Но я всё равно сказала «да», и так началось незабываемое путешествие. С тех пор вы поддерживали меня безоговорочной любовью, а я прикладывала максимум усилий, чтобы ответить тем же. Это было потрясающее время. Время, которое изменило всю мою жизнь, честно. Но всё рано или поздно подходит к концу, и мне кажется, пришел черед и для этого.

Знаю, для многих из вас эта новость станет большим сюрпризом. Вероятно, вы спросите, почему я вдруг решила бросить то, что приносит мне столько удовольствия – что приносит ВАМ столько удовольствия. Это сложно выразить словами, но чувство зрело во мне уже достаточно давно, а вы знаете, что я всегда доверяю своим чувствам, даже если их не получается рационально объяснить.

Что касается последствий, то спешу заверить, что все необходимые шаги уже были предприняты, и мой уход никак не отразится на качестве контента, хоть и произойдет в середине сезона. Я заранее предупредила товарищей по команде о своем решении, и они усердно потрудились, что внести соответствующие изменения в производственный процесс. Вдохновляющие истории будут рассказываться и дальше, просто без моего участия.

Еще раз спасибо за вашу поддержку, и не оглядывайтесь назад.

С любовью,
Эшли
</Blog>
		<Blog>Всем привет,
		
Мы бы хотели сделать важное заявление касательно последней записи в новостной ленте. Тот пост написала НЕ Эшли. Кто-то взломал ее аккаунт и оставил сообщение под ее именем. Эшли не собирается и никогда не собиралась уходить.

Да, для нас это звучит так же дико, как и для вас, но это правда. Всё написанное в том посте – ложь. Эшли не бросает сериал, не было никаких предупреждений заранее, и мы уж точно не вносим «соответствующие изменения в производственный процесс».

Повторим еще раз: Эшли не собирается и НИКОГДА не собиралась уходить.

Мы понятия не имеем, кто это сделал и зачем ему это понадобилось, и, к сожалению, мы не в состоянии определить личность взломщика. Однако нам удалось вернуть доступ к аккаунту Эшли и предпринять меры по обеспечению его безопасности. Никакого другого вреда нанесено не было, и мы продолжаем работу над будущими сериями прямо по графику.

Мы приносим свои глубокие извинения всем, кого смутил или расстроил этот инцидент. Вины Эшли здесь нет, но от лица всей команды мы бы хотели признать свою ответственность за то, что недостаточно серьезно отнеслись к вопросам информационной безопасности. Больше этого не повторится.

Мы бы также хотели попросить вас отнестись к Эшли с сочувствием. Кто бы и зачем ни написал тот пост, для нее он стал психологическим ударом, и сейчас идеальное время, чтобы показать ей вашу поддержку. Что касается нас, то мы не сомневаемся, что скоро этот неприятный инцидент останется в прошлом. Нам чертовски повезло с поклонниками, и понадобится гораздо больше, чтобы устроить разлад в таком замечательном сообществе.

Всего наилучшего,
Бойд и команда
</Blog>
		<Blog>Впервые за долгое время я не знаю, что написать. Слова просто не идут. Кажется, несколько лет назад у меня была такая же проблема. До того, как начался наш сериал… до того, как я нашла свой голос.

Весь день читала свои предыдущие посты. Забавно: когда я впервые решила начать полноценный блог, я думала, в нем должно быть много размышлений. Типа старых бумажных дневников, где юные дамы писали о любви, чувствах, смысле жизни и других глубоких вещах, которые они могли обсудить только сами с собой. Но сейчас, глядя на последние шесть месяцев записей, я вижу только повседневную рутину. Мы с Аней пошли по магазинам, дурачимся в примерочной. Приходили Клое и Зоя, два часа музицировали втроем. Прочитала прикольную книжку, вам тоже рекомендую. Всю ночь работали с Бойдом. Вот свежие фотки с Вив, она мой герой. Ура, мы выпустили новый эпизод, огромное спасибо всем за поддержку! Сходки, тусовки, планы, проекты… какая занятая девочка.

Знаете, та фраза про «нашла свой голос» – это даже не метафора. Не просто какие-то поверхностно пафосные слова, которые пишешь, чтобы звучать эмоциональнее и трогательнее. В моей голове не было ни тени сомнения. Я окончательно и бесповоротно убедила себя в том, что вот оно, мое место во вселенной. Кто-то танцует. Кто-то рисует. Кто-то плавает. Я развлекаю. Я делаю вечера людей капельку ярче, даю им чуть больше сил справиться с завтрашним днем. И в самом центре здесь вы. Зрители. Коллективное сознание, благодаря которому всё связывается воедино и обретает смысл.

Просто… просто так тяжело испытывать провал с задержкой. Обычный провал по сравнению с этим гораздо легче. А вот когда перед «ну извини, не получилось» идут долгие месяцы вроде бы успешной работы… это совсем сбивает с толку. Ты вкладываешься, привыкаешь к своей новой прекрасной жизни… а потом всё в одночасье рушится, и ничего этого уже нет. И чувств радости или счастья тоже нет, потому что в мозгу одно зависело от другого. Я гордилась тем, что развлекаю людей выдуманными историями, но когда моя собственная реальность оказалась выдуманной, то я сразу же сломалась. Какая ирония.

Или же это тоже часть моей судьбы? Чье-то место во вселенной может быть желанным, а чье-то – нет. Кто я такая, чтобы отрицать свое место, как только оно стало менее веселым? Зрители сказали однозначно: мне пора уходить. Только я не знаю, как уйти отсюда, но потом пойти куда-то еще. Вообще даже представить не могу. А вот уйти целиком и насовсем… это мне кажется понятным. Даже логичным. Возможно, так и стоит поступить.
</Blog>
	</BlogList>
	<Discussion>&lt;color=#BCE9FF>Кэрол Данн (13 июля, 20:19)&lt;/color> Фух, было близко. Я думала, мой любимый сериал умер. Респект вам за грамотную (пусть и немного медленную) реакцию.

&lt;color=#BCE9FF>Джим Кристенсен (13 июля, 20:24)&lt;/color> Не бойся Эш мы тебя любим!

&lt;color=#BCE9FF>Сунг Ху (13 июля, 20:32)&lt;/color> Тред поддержки Эшли, одна штука.
&lt;color=#BCE9FF>Абигейл Ромеро (13 июля, 22:07)&lt;/color> Блин, надеюсь, она в порядке. Меня всегда так вдохновляет видеть ее на экране.
&lt;color=#BCE9FF>Нго Хиен (14 июля, 0:05)&lt;/color> Лично я бы пошла за ней куда угодно и одобрила бы любое ее решение. Но если она остается, еще лучше. У нее с остальными отличная химия в этом сериале.
&lt;color=#BCE9FF>Беллона Лехнер (14 июля, 19:01)&lt;/color> Хейтерс гонна хейт. Я б сказала, пущай идут, а настоящие фанаты останутся. После небольшой чистки комьюнити станет еще лучше.
&lt;color=#BCE9FF>Цуя Мацумото (14 июля, 21:19)&lt;/color> Эшли, ты прекрасна, и твое присутствие наполняет нас счастьем. Продолжай сеять любовь!

&lt;color=#BCE9FF>Уолтер Кларк (13 июля, 20:40)&lt;/color> Кому может понадобиться такое подделывать? Скорее вы просто не готовы признать, что ваша актриса облажалась.

&lt;color=#BCE9FF>Григорий Борисов (13 июля, 20:45)&lt;/color> слишком поздно ты нам больше не нужна

&lt;color=#BCE9FF>Джейми Логан (13 июля, 20:55)&lt;/color> ЛОЛ дешевый способ привлечь внимание шлюха
&lt;color=#BCE9FF>Джим Кристенсен (13 июля, 21:17)&lt;/color> Единственная шлюха здесь это ты дибил
&lt;color=#BCE9FF>Григорий Борисов (14 июля, 1:30)&lt;/color> О, вот по такому интернету я и скучаю.

&lt;color=#BCE9FF>Гэри Джексон (13 июля, 22:45)&lt;/color> Взломанный аккаунт? Она что, спецагент под прикрытием?
&lt;color=#BCE9FF>Кэрол Данн (13 июля, 23:30)&lt;/color> При чём тут спецагент под прикрытием?
&lt;color=#BCE9FF>Гэри Джексон (13 июля, 23:40)&lt;/color> В целом ни при чём, но она должна быть кем-то важным. Ты в теме, как сложно сейчас взломать аккаунт? Никто не будет тратить столько ресурсов на актрису из небольшого веб-сериала.
&lt;color=#BCE9FF>Кэрол Данн (14 июля, 2:02)&lt;/color> Может, у кого-то просто слишком много свободного времени.
&lt;color=#BCE9FF>Гэри Джексон (14 июля, 9:05)&lt;/color> Ага, и мозг настоящего гения. Сетевая безопасность повзрослела. Скучающие дети ей больше не угроза.

&lt;color=#BCE9FF>Гон Хуанфу (13 июля, 23:12)&lt;/color> Я… я не знаю, как на это реагировать. Мне нравится Эшли, но ваше объяснение абсурдно, уж простите. Взлом? Психологический удар? Мне кажется, драму лучше создавать внутри сериала, а не вокруг него.

&lt;color=#BCE9FF>Ниши Мишра (14 июля, 1:20)&lt;/color> Ок, я держал это при себе, дабы не устраивать срач, но раз уж срач всё равно пошел, скажу: Эшли, подумай об отпуске. Ты офигенна, но в последнее время работаешь слишком сильно, и это заметно – как в сериале, так и вне его.

&lt;color=#BCE9FF>Као Вей (14 июля, 11:05)&lt;/color> Вы специально пытаетесь устроить шумиху? Не поможет. Мы уже давно терпим вашу милашечную ведущую и ее бешеных фанатов, но рано или поздно что-то придется сделать. И учитывая, что в актерскую игру она не умеет вообще, уйти – это единственный вариант.
&lt;color=#BCE9FF>Барбара Брукс (14 июля, 23:10)&lt;/color> Соглашусь. Я бы посоветовала отправить Эшли в нормальную актерскую школу, но наверняка и это не поможет.

&lt;color=#BCE9FF>Ким Фан (14 июля, 13:14)&lt;/color> А почему всё постоянно крутится вокруг вашей ненаглядной Эшли? Почему вы не беспокоитесь о том, каково нам? Это был психологический удар и по фанатам тоже. Мы вкладываемся в ваш сериал.
&lt;color=#BCE9FF>Гон Хуанфу (14 июля, 18:01)&lt;/color> ДА. Ее прощальный пост задел меня так сильно, что реально трясло. Не могу поверить, что так реагирую на какой-то глупый веб-сериал. Я становлюсь слишком эмоционален для этого дерьма.

&lt;color=#BCE9FF>Стэфани Тейлор (14 июля, 15:59)&lt;/color> Народ, ну к чему вся эта драма? Даже если сейчас ничего не клеится, можно просто сделать длинный перерыв. Зачем бросать насовсем?
&lt;color=#BCE9FF>Сунг Ху (14 июля, 19:12)&lt;/color> Они потеряют большую часть аудитории. Есть столько альтернатив, люди просто забудут и уйдут фанатеть от других сериалов. Высокая конкуренция, так сказать.
&lt;color=#BCE9FF>Као Вей (14 июля, 20:10)&lt;/color> Каким бы длинным ни был перерыв, отстойную актерскую игру это не исправит.

&lt;color=#BCE9FF>Йевонде Аве (14 июля, 18:32)&lt;/color> Не нравится – не смотрите. Не надо заставлять других бросать то, что они любят. Они вам ничего не должны.
&lt;color=#BCE9FF>Ким Фан (14 июля, 19:04)&lt;/color> Вообще-то должны. Мы поддерживаем сериал деньгами и временем. Мы заслуживаем голоса в вопросах его направления.
&lt;color=#BCE9FF>Йевонде Аве (14 июля, 19:09)&lt;/color> Деньгами? Не знала, что тут краудфандинг.
&lt;color=#BCE9FF>Стэфани Тейлор (14 июля, 19:15)&lt;/color> По-моему, она про мерчендайз и бонусы для подписчиков.
&lt;color=#BCE9FF>Григорий Борисов (14 июля, 20:00)&lt;/color> Ох, даже не упоминай про бонусы для подписчиков… платный контент нанес этому сериалу больше урона, чем все недоактеры, вместе взятые.
&lt;color=#BCE9FF>Стэфани Тейлор (14 июля. 20:19)&lt;/color> Да там ничего важного же, просто комментарии со съемок и другие приятные мелочи. Пытаться получить хоть какую-то прибыль вполне разумно, нет?
&lt;color=#BCE9FF>Беллона Лехнер (14 июля, 21:36)&lt;/color> Всем, кто считает Эшли недоактером, надо заменить глаза. И уши. И мозг.
&lt;color=#BCE9FF>Барбара Брукс (14 июля, 23:20)&lt;/color> Она и есть недоактер. Попробуй как-нибудь для разнообразия посмотреть настоящее кино. На одном милом личике актерскую игру не построишь.

&lt;color=#BCE9FF>Леонидас Патеракис (14 июля, 21:05)&lt;/color> Кто-нибудь может мне объяснить, чего все так разорались? Актеры постоянно меняются. Если ушла одна, всегда можно найти другую. Пока на месте остаются ответственные за видение проекта люди (режиссер, сценаристы), с сериалом всё будет в порядке.
&lt;color=#BCE9FF>Джим Кристенсен (14 июля, 21:09)&lt;/color> Ты полный идиот здесь всё до сих пор живо только благодаря Эшли
&lt;color=#BCE9FF>Леонидас Патеракис (14 июля, 21:25)&lt;/color> Я попросил объяснения, а не фанатскую истерику.
&lt;color=#BCE9FF>Беллона Лехнер (14 июля, 21:44)&lt;/color> Если не хочешь глупых ответов, не задавай глупые вопросы. Эшли – главный движущий фактор сериала, и это очевидно для любого, кто удосужился понаблюдать.
&lt;color=#BCE9FF>Леонидас Патеракис (14 июля, 22:05)&lt;/color> Похоже, адекватных фанатов у нее нет. Ожидаемо.

&lt;color=#BCE9FF>Барбара Брукс (14 июля, 23:00)&lt;/color> О, круто, очередная примадонна решила развлечь себя чередой окончательных прощаний и неожиданных возвращений. Когда-то она мне нравилась, но последние несколько месяцев были просто ужасны. Пожалуйста, прояви к сообществу уважение и уйди достойно.
&lt;color=#BCE9FF>Уолтер Кларк (14 июля, 23:40)&lt;/color> Вот, человек в теме. Из-за подобной фигни хорошие команды и разваливаются. Зря вы пытаетесь ее защищать и прикрывать, надо было просто выпереть.

&lt;color=#BCE9FF>Абигейл Ромеро (15 июля, 9:06)&lt;/color> Офигеваю с того, какая куча народу пытается прогнать Эшли. Я думала, она у зрителей любимчик. Что вообще сегодня творится с миром?
&lt;color=#BCE9FF>Гэри Джексон (15 июля, 12:10)&lt;/color> Ничего особо странного в этом внезапном всплеске нет. Просто у людей возник повод озвучить то, что давно назревало. Общество учит быть вежливыми и со всеми ладить, так что мы держим неприятные вещи внутри – до тех пор, пока на это совсем не остается сил.
&lt;color=#BCE9FF>Абигейл Ромеро (15 июля, 15:53)&lt;/color> Ну, объяснение логичное… но всё равно трудно поверить.
&lt;color=#BCE9FF>Гэри Джексон (15 июля, 17:35)&lt;/color> Мне и самому всё это не нравится. Лучше быть прямыми и честными. Но таков уж современный мир: люди усердно избегают любых конфликтов. Даже таких мелких, как признаться любимой актрисе, что она уже не та.

&lt;color=#BCE9FF>Дебора Салливан (15 июля, 17:00)&lt;/color> Грустно говорить, но я согласна с тем, что Эшли стоит попробовать что-то новое. Новый сезон нормальный, но старой искры в нем уже нет. Я верю, что пост написала не она (какой смысл врать?), но, может быть, это был знак.</Discussion>
	<ErrorMessage>&lt;color=#FF0000>Ошибка: неверная ссылка&lt;/color></ErrorMessage>
	<CommenterList>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Абигейл Ромеро&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 12 мая, 2023 (25 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Белу-Оризонти, Бразилия
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Белу-Оризонти, Бразилия
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 2018 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>12:38 21.07 – world.news: история дня, обсуждение
12:30 21.07 – world.news: местные развлечения, статья #53, обсуждение
12:15 21.07 – world.news: персонализированная рекомендация
12:05 21.07 – check.your.chances: запрос оценки по дорожному движению
12:02 21.07 – check.your.chances: запрос общей оценки
11:50 21.07 – c.store.america: отдел мебели, кассовый чек
11:39 21.07 – c.store.america: плановая доставка продуктов
11:20 21.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #1267, блок рецензий
11:07 21.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #1258, блок комментариев
10:52 21.07 – life.plus: медицинское подразделение, ежедневная проверка
10:51 21.07 – r.d.r.support: автоматическое обслуживание роботов
10:34 21.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #2098674, лог #A7YTR5
10:17 21.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #8764534, лог #8IU5IU
10:10 21.07 – smart.eating: рекомендация по плану питания
09:56 21.07 – move.live: кардио-тренировка, 190 калорий
[доступно предыдущих записей: 2003]
</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Барбара Брукс&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 10 апреля, 2012 (36 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Сидней, Австралия
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Сидней, Австралия
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1055 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History></History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Беллона Лехнер&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 2 сентября, 2030 (17 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Шеффилд, Англия
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Эдинбург, Шотландия
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 2432 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>14:00 21.07 – museums.of.scotland: Эдинбургский замок, экскурсия с гидом
13:31 21.07 – museums.of.scotland: Эдинбургский замок, входной билет
13:12 21.07 – the.royal.mile: счет в ресторане
12:50 21.07 – smart.eating: рекомендация по плану питания
12:43 21.07 – europe.retail: отдел одежды, кассовый чек
11:50 21.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #7811206, лог #NB22X5
11:47 21.07 – rail.uk: общественный транспорт, 320 км
09:41 21.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #7811206, лог #ZAPO78
09:38 21.07 – rail.uk: поезд Шеффилд – Эдинбург, билет
09:30 21.07 – travel.anywhere: общественный транспорт, 8.3 км
09:01 21.07 – smart.eating: рекомендация по плану питания
00:57 21.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #18977, блок комментариев
00:52 21.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #15406, блок комментариев
00:44 21.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #12101, блок комментариев
00:41 21.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #8100, блок комментариев
[доступно предыдущих записей: 2417]</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Кэрол Данн&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 11 декабря, 2021 (26 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Санта-Фе, Аргентина
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Санта-Фе, Аргентина
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1578 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>12:59 21.07 – video.time: образовательные программы, объект #126, рейтинг
11:56 21.07 – c.store.america: отдел кухонных товаров, кассовый чек
11:42 21.07 – take.care: доступ к личным рекомендациям клиента
11:01 21.07 – take.care: клиент #5541222, сиделка #408M, начало сессии
10:49 21.07 – travel.anywhere: общественный транспорт, 26.5 км
10:20 21.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #5541222, лог #PW875N
10:14 21.07 – video.time: короткометражки, объект #31098, рейтинг
10:01 21.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #1258, блок комментариев
10:00 21.07 – video.time: доступ к экстра функциям, оплата подписки
09:50 21.07 – tasteful.museums.group: временные выставки, входной билет
09:18 21.07 – smart.eating: рекомендация по плану питания
09:15 21.07 – c.store.america: плановая доставка продуктов
08:58 21.07 – move.live: силовая тренировка, 80 калорий
08:25 21.07 – move.live: бег, 4.45 км
07:57 21.07 – move.live: персонализированная фитнес-рекомендация
[доступно предыдущих записей: 1563]</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Дебора Салливан&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 25 марта, 2026 (22 года)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Солт-Лейк-Сити, США
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Солт-Лейк-Сити, США
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1890 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History></History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Гэри Джексон&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 5 июля, 2018 (30 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Остин, США
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Остин, США
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1270 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History></History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Гон Хуанфу&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 15 января, 2009 (39 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Шэньчжэнь, Китай
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Гонконг, Китай
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1950 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>14:03 21.07 – clear.connect: конференц-звонок, 5 участников, лог #U88R3X
13:42 21.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #3467100, лог #VC23Q6
13:15 21.07 – life.plus.hq: корпоративные софт, генерация кода
12:51 21.07 – life.plus.hq: корпоративный софт, дизайн алгоритмов
12:32 21.07 – life.plus.hq: платформа симуляции, запрос ресурсов
12:10 21.07 – life.plus.hq: доступ к центральной базе, запрос #1476
11:59 21.07 – life.plus.hq: карты разработки, проект #14B, редактирование
11:46 21.07 – life.plus.cloud: документ #KL8711, редактирование
11:38 21.07 – edu.future: раздел статистики, запрос от родителя
11:34 21.07 – music.time: кантри-поп, плейлист рекомендаций
11:09 21.07 – clear.connect: конференц-звонок, 7 участников, лог #J4H4B2
10:52 21.07 – life.plus.hq: подразделение ПО, сотрудник #176T, вход
10:48 21.07 – travel.anywhere: общественный транспорт, 31 км
10:06 21.07 – check.your.chances: запрос общей оценки
10:00 21.07 – music.time: инди-артисты, ежемесячное пожертвование
[доступно предыдущих записей: 1935]
</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Григорий Борисов&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 20 апреля, 2012 (36 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Минск, Беларусь
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Дели, Индия
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1710 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History></History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Джейми Логан&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 10 августа, 2028 (19 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Лагос, Нигерия
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Лагос, Нигерия
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1120 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History></History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Джим Кристенсен&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 28 апреля, 2033 (15 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Каир, Египет
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Каир, Египет
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1223 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>13:34 21.07 – edu.future: ВР-урок, биология, 8 участников
12:48 21.07 – edu.future: ВР-урок, физика, 14 участников
11:12 21.07 – edu.future: персональный урок математики, сложность 2C
10:54 21.07 – edu.future: автоматическая коррекция карты знаний
10:50 21.07 – music.time: пауэр-метал, плейлисты друзей
23:20 20.07 – gaming.time: военные шутеры, Quantum Warfare
22:17 20.07 – gaming.time: ВР экшен-приключения, Space Pirate’s Creed
21:15 20.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #16502, блок комментариев
21:12 20.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #12455, блок комментариев
21:08 20.07 – video.time: фильмы, объект #572, рецензия
15:12 20.07 – video.time: рекомендации для ТВ-марафона
13:11 20.07 – clear.connect: чат, 12 участников, лог #17U8AX
12:34 20.07 – edu.future: тест по математике, 63% верных ответов
12:08 20.07 – edu.future: тест по английскому языку, 89% верных ответов
11:35 20.07 – check.your.chances: запрос оценки по готовности к экзаменам
[доступно предыдущих записей: 1208]</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Као Вей&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 4 октября, 2029 (28 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Шанхай, Китай
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Шанхай, Китай
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1450 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History></History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Ким Фан&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 31 августа, 2030 (17 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Хошимин, Вьетнам
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Гуанчжоу, Китай
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1396 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>06:52 21.07 – hotel.classic: регистрация, 1 ночь, двухместный номер
06:37 21.07 – chinese.nightlife: ночной клуб #87, оплата счета в баре
05:25 21.07 – chinese.nightlife: ночной клуб #87, запрос музыки для танцпола
04:14 21.07 – chinese.nightlife: ночной клуб #87, входной билет
04:01 21.07 – chinese.nightlife: караоке-бар #145, оплата счета
02:52 21.07 – chinese.nightlife: караоке-бар #145, к-поп, случайный плейлист
01:58 21.07 – chinese.nightlife: Ирландский паб #31, алкогольная игра, 2 место
01:30 21.07 – chinese.nightlife: Ирландский паб #31, алкогольная игра, взнос
00:42 21.07 – chinese.nightlife: Ирландский паб #31, счет за буфет
23:28 20.07 – travel.anywhere: общественный транспорт, 18.4 км
22:46 20.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #1887575, лог #43FV3B
22:40 20.07 – second.half: сервис свиданий, участник #1887575, приглашение
22:32 20.07 – second.half: сервис свиданий, запрос на подбор пары
22:17 20.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #4512988, лог #DS0S05
22:10 20.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #4521011, лог #BK111E
[доступно предыдущих записей: 1381]</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Леонидас Патеракис&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 11 июля, 2004 (44 года)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Лондон, Англия
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Лондон, Англия
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1670 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History></History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Нго Хиен&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 1 ноября, 2022 (25 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Ханой, Вьетнам
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Ханой, Вьетнам
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1875 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>13:42 21.07 – edu.future: услуги навигатора, химическая технология, студент #567KJ
12:50 21.07 – edu.future: услуги навигатора, органическая химия, студент #891LP
12:25 21.07 – edu.future: услуги навигатора, основы химии, студент 126AA
11:20 21.07 – c.store.asia: плановая доставка продуктов
11:00 21.07 – life.plus: медицинское подразделение, автообновление рецепта
10:52 21.07 – life.plus: медицинское подразделение, ежедневная проверка
22:10 20.07 – asian.food.group: счет в ресторане
21:03 20.07 – smart.eating: рекомендация по плану питания
19:32 20.07 – puppet.theater: вечернее представление, входной билет
19:25 20.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #3098777, лог #JL231L
19:20 20.07 – travel.anywhere: общественный транспорт, 10.2 км
19:04 20.07 – check.your.chances: запрос оценки по безопасности
19:01 20.07 – check.your.chances: запрос оценки по дорожному движению
18:20 20.07 – move.live: занятие йогой, 5 участников
18:10 20.07 – music.time: фолк, плейлист новинок
[доступно предыдущих записей: 1860]</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Ниши Мишра&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 24 февраля, 2027 (21 год)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Мумбаи, Индия
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Мумбаи, Индия
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1493 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>13:06 21.07 – life.plus.hq: подразделение энергетики, доступ к лаборатории 5
12:52 21.07 – life.plus.hq: карты разработки, проект #22K, добавление
12:38 21.07 – life.plus.hq: карты разработки, проект #21K, редактирование
12:10 21.07 – life.plus.hq: платформа симуляции, запланированная сессия
11:42 21.07 – life.plus.hq: инфраструктура, заказ в кафетерии
11:31 21.07 – life.plus.hq: подразделение энергетики, сотрудник #441Q, вход
02:05 21.07 – music.time: блюз, плейлист лучших хитов
01:58 21.07 – take.care: Азиатская ассоциация сиделок, пожертвование
01:51 21.07 – charity.united: Фонд помощи бедствующим, пожертвование
01:32 21.07 – video.time: образовательные программы, объект #451, рейтинг
00:42 21.07 – video.time: образовательные программы, объект #378, рейтинг
00:12 21.07 – world.news: история дня, обсуждение
23:59 20.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #18977, блок комментариев
22:12 20.07 – life.plus.hq: подразделение энергетики, сотрудник #441Q, выход
21:07 20.07 – life.plus.hq: инфраструктура, заказ в кафетерии
[доступно предыдущих записей: 1478]</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Стэфани Тейлор&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 4 января, 2018 (30 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Манила, Филиппины
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Карачи, Пакистан
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 989 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>12:01 20.07 – just.as.planned: список напоминаний, новое событие
11:30 21.07 – charity.united: конференция, дискуссия #12, модератор
01:21 21.07 – clear.connect: чат, 4 участника, лог #J7K6Y1
23:34 20.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #17223, блок комментариев
23:12 20.07 – video.time: короткометражки, объект #11755, рейтинг
22:09 20.07 – hotel.classic: заказ обслуживания в номер
21:18 20.07 – world.news: социальные проблемы, публикация статьи
20:57 20.07 – life.plus.cloud: документ #975LL, редактирование
15:30 20.07 – charity.united: конференция, выступление #34, спикер
14:49 20.07 – life.plus.cloud: документ #1276IJ, предоставление доступа
14:31 20.07 – life.plus.cloud: документ #1276IJ, редактирование
11:21 20.07 – clear.connect: конференц-звонок, 6 участников, лог #REQ661
10:07 20.07 – life.plus.cloud: документ #1276IJ, редактирование
09:12 20.07 – charity.united: конференция, участник #94N, регистрация
09:00 20.07 – charity.united: конференция работников соцсферы, напоминание
[доступно предыдущих записей: 974]</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Сунг Ху&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 21 ноября, 2024 (23 года)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Гонконг, Китай
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Лима, Перу
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 2201 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>10:31 21.07 – augment.it: режим развлечения, сессия экстрима
10:23 21.07 – peru.experience: парк развлечений, входной билет
22:08 20.07 – fusion.cuisine: счет в ресторане
20:51 20.07 – peru.experience: шоу фонтанов, входной билет в парк
17:01 20.07 – peru.experience: кулинарный мастер-класс
15:38 20.07 – peru.experience: экскурсия по национальной кухне
13:16 20.07 – peru.experience: экскурсия по историческому центру
12:57 20.07 – augment.it: режим туриста, сессия культурных открытий
12:43 20.07 – augment.it: режим туриста, запрос по обзору территории
12:38 20.07 – check.your.chances: запрос оценки по срокам
12:32 20.07 – check.your.chances: запрос оценки по безопасности
12:12 20.07 – hotel.classic: регистрация, 3 ночи, семейный номер
12:05 20.07 – travel.anywhere: общественный транспорт, 17 км
11:40 20.07 – global.airlines: рейс 6789OP, Мехико – Лима, выдача багажа
09:04 20.07 – global.airlines: рейс 6789OP, Мехико – Лима, регистрация
[доступно предыдущих записей: 2186]</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Цуя Мацумото&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 15 февраля, 2022 (26 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Токио, Япония
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Иокогама, Япония
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1808 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>12:29 21.07 – japan.retail: отдел персональной электроники, кассовый чек
12:09 21.07 – world.news: наука и технологии, статья #76, обсуждение
12:05 21.07 – travel.anywhere: общественный транспорт, 14.4 км
11:37 21.07 – asian.food.group: счет за завтрак
11:34 21.07 – world.news: мировая культура, статья #12, обсуждение
11:28 21.07 – world.news: наука и технологии, статья #76, обсуждение
11:12 21.07 – smart.eating: рекомендация по плану питания
11:06 21.07 – travel.anywhere: общественный транспорт, 7.2 км
10:44 21.07 – just.as.planned: список напоминаний, новое событие
10:39 21.07 – just.as.planned: список напоминаний, новая задача
10:30 21.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #1125062, лог #QMM897
10:21 21.07 – hotel.classic: выезд, 1 ночь, односпальный номер
22:31 20.07 – hotel.classic: заказ обслуживания в номер
22:07 20.07 – move.live: бег, 10.45 км
21:12 20.07 – reading.time: аудио-книги, объект #542, загрузка закладки
[доступно предыдущих записей: 1793]</History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Уолтер Кларк&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 1 августа, 2012 (35 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Нью-Йорк, США
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Сингапур
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 2120 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History></History>
		</Commenter>
		<Commenter>
			<Profile>&lt;b>&lt;i>Имя:&lt;/i> Йевонде Аве&lt;/b>
&lt;i>Дата рождения:&lt;/i> 30 сентября, 2027 (20 лет)
&lt;i>Место жительства:&lt;/i> Йоханнесбург, ЮАР
&lt;i>Последний выход в сеть:&lt;/i> Йоханнесбург, ЮАР
&lt;i>Недавняя активность:&lt;/i> 1405 действий за 4 недели [просмотр]</Profile>
			<History>01:41 21.07 – reading.time: научная фантастика, объект #122, рецензия
00:56 21.07 – reading.time: комедия и романтика, объект #411, обсуждение
00:17 21.07 – reading.time: короткие истории, публикация
22:18 20.07 – experimental.cuisine: счет в ресторане
22:09 20.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #7521925, лог #NM4B4K
20:37 20.07 – r.d.r.support: ручное обслуживание роботов, клиент #1205919
20:11 20.07 – r.d.r.support: ручное обслуживание роботов, клиент #7630031
19:20 20.07 – r.d.r.support: ручное обслуживание роботов, клиент #4088045
18:42 20.07 – music.time: классический кроссовер, плейлист рекомендаций
17:50 20.07 – life.plus.cloud: документ #75XW1Z, предоставление доступа
17:36 20.07 – life.plus.cloud: документ #75XW1Z, автокоррекция
17:11 20.07 – life.plus.cloud: документ #75XW1Z, редактирование
16:32 20.07 – clear.connect: видео-звонок, абонент #7521925, лог #PL334C
16:30 20.07 – just.as.planned: список напоминаний, запланированное событие
16:01 20.07 – video.time: ВР-фильмы, объект #5407, блок комментариев
[доступно предыдущих записей: 1390]</History>
		</Commenter>
	</CommenterList>
	<MeetupList>
		<Meetup>&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Только не говори, что ты здесь ровно с девяти-нуль-нуль. Это не офисная работа, знаешь ли.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Ну… мне всё равно нечего было делать утром.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Значит, я буду помогать с чувственными делами, да? Покажешь, что и как?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Конечно. Ты в курсе, как работает шлем виртуальной реальности?
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Э… вообще не очень, извини. Я не раз пользовался ВР, конечно, но о принципах работы особо не задумывался.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Не проблема, а объясню. Только достану свой из сумки…
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> О, стильная красная штуковина. Что, под цвет волос подбирала?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Честно признаться, да. В общем… момент первый – он целиком покрывает угол обзора. Это важно, потому что, если где-то на периферии глаза маячит обычная реальность, с таким же успехом можно снять шлем и посмотреть сериал по старинке, на плоском экране.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Ха, точно.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Дальше у нас есть вот эти выступы, которые закрывают нос и щеки. Они регулируют внутреннюю температуру, пускают потоки воздуха, изображая ветер, а также хранят картриджи запахов, которые выводят крошечные дозы газа рядом с ноздрями. Естественно, запас химических веществ в картриджах ограничен, и всегда можно купить новые, но в последних версиях всё так хорошо оптимизировано, что одной порции хватит надолго.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Пока что выглядит просто.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Другой важный момент: в картриджи невозможно уместить вещества на любые случаи жизни. Палитра запахов ограничена, и, как правило, приходится смешивать базовые ароматы в нужных пропорциях, чтобы получить что-то конкретное и реалистичное. Работа с запахами похожа на работу звукорежиссера, который создает аудиодорожку для фильма из коллекции простых звуковых эффектов. Иногда всё очевидно, иногда нужно много экспериментировать. Вообще я уже потратила некоторое время на подготовку нашей собственной библиотеки запахов, так что сильно углубляться в химию тебе не придется. Всех нужд она не покроет, но там достаточно готовых решений для типичных вещей… типичных для сериалов вроде нашего, по крайней мере.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Круто, спасибо. А осязание? Для него нужны перчатки, так?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Да. Обычно они оказывают давление на ладони в разных точках в разной последовательности, чтобы имитировать ощущения различных поверхностей. Некоторые перчатки также умеют изменять температуру, чтобы создавать прохладу или тепло, генерировать влагу, если нужно что-то мокрое, и даже вызывать легкую боль. В нашем сериале поверхностей ощутимо меньше, чем запахов, так что стандартных заготовок должно хватить; тебе достаточно просто с ними познакомиться.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> И… не сочти это за попытку обесценить твою работу, но… оно того стоит? Запахи и поверхности действительно делают сериал лучше?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Ну… в целом это вопрос вкуса. Некоторые называют это бесполезным прибамбасом и говорят, что важнее всего по-прежнему сюжет – и что правила построения хороших сюжетов не менялись с первобытных времен, когда люди рассказывали друг другу сказки у костра. Другие считают, что за ВР-чувствами будущее, и рекомендуют целиться на полное погружение. Мнение большинства лежит где-то посередине. Но, что касается нашей аудитории, они влюбились в это практически единодушно. Не проходит ни единой серии, чтобы кто-нибудь не оставил хвалебный комментарий о вон том необычном аромате или вот этом любопытном соприкосновении. Так что лично для нас на данный момент выбор очевиден.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> То есть получается, когда ты закончила монтировать очередной эпизод, мне надо пройтись по нему и решить, где и какие эффекты использовать.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Да, именно. Лично мне помогает сравнивать веб-сериал с видеоигрой. В ВР-игре у тебя есть аватар, чтобы ходить вокруг и взаимодействовать с окружением. В сериале ты пассивный наблюдатель, но, поскольку это ВР, ты всё равно являешься частью мира. То есть в каком-то смысле у тебя тоже есть аватар, только ты его не перемещаешь; он двигается вслед за камерой по предопределенному пути. Однако всё, что на этом пути встретилось, по-прежнему доступно для взаимодействия. Можно вытянуть руку и почувствовать ближайшую поверхность, или шмыгнуть носом, что будет воспринято шлемом как команда усилить текущий запах. В идеале всё это надо учитывать.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Окей…
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Хорошие новости заключаются в том, что тебе не надо волноваться обо всех чувствах в каждый момент времени – мозг всё равно этого не оценит; он передает максимум внимания чувству, на котором ты сосредоточен, а остальное отодвигает на задний план. Поэтому, смотря на очередную сцену, подумай, какие из ощущений станут тянуть одеяло на себя. Например, если в кадре появился новый персонаж в модной одежде, самыми важными будут ее вид и, вероятно, приятный запах духов, но не окружающая температура воздуха, даже если сейчас сильно холодно или жарко, потому что в реальной жизни ты бы не стал в этот момент думать о погоде; тебя бы отвлекло появление нового человека. И напротив, когда два персонажа уже давно ведут неспешную беседу, и вы на улице, и начинает темнеть, то дуновение прохладного ветерка будет как раз к месту. Ты всё еще со мной?
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Да… вроде бы я понял.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Хочешь, для начала сделаем пару эффектов вместе? У нас еще есть пара часов до того, как придут остальные.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Конечно, давай.
(конец выделенного сегмента)</Meetup>
		<Meetup>&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> В общем, у меня только пара быстрых вопросов. Извиняюсь, что не смог присутствовать лично, но этот парень хотел встретиться сегодня, а его предложение выглядит заманчивым. Может стать отличным источником финансирования.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> Главное, чтобы никому не пришло в голову жертвовать нашей творческой свободой.
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Не, мужик в теме. О талантах надо заботиться. Прям как я забочусь о вас.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> Ага-ага, лучший босс на свете. Когда снимаем?
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Как только обработаем имеющийся материал. Мне нужно четко понять, где мы находимся сейчас, а для этого нужно увидеть конечный результат. Там хватит серии на три или три с половиной. Эшли согласилась смонтировать всё.
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Опять собралась трудиться ночами напролет, дорогая? Бойд, я помогу.
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Спасибо, Аня, это очень поможет. Эш нужна нам здоровой и отдохнувшей для съемок финала сезона.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> А сценарий?
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Клое вносит последние штрихи. Я думаю, вам понравится.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> Я думаю, мне бы еще больше понравился мой собственный сценарий…
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Карл, ты же знаешь, что я не могу ничего тебе дать в середине сезона, когда дедлайны становятся реальными.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> Ну что я могу ответить? Шедевр торопить нельзя.
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Так я уже и не пытаюсь. Но серьезно, я читал текущую версию сценария, и Клое прекрасно поработала. У меня сейчас в голове куча крутого, и если это удастся воплотить в жизнь, мы сделаем наш лучший сезон. Возможно, в будущем у нас даже возникнут проблемы, так как его станет слишком сложно превзойти.
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> Неверно! Наше путешествие продолжится вверх – так высоко, как понадобится!
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> О, привет, Вивьен, я тебя не заметил. Кто ты на этот раз?
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> Я великий Камина! Символ несокрушимого духа и мужского начала! Лучше бы тебе это запомнить.
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Да, это не сильно помогло. Она всё время берёт какую-нибудь древнюю нишевую классику, так?
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> Радуйся, что пропустила прошлый раз. В прошлый раз был какой-то радиоведущий. Ни на минуту не затыкался про «фигуры в капюшонах» и «парк для собак».
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Зная ее, она наверняка опять попала в самую точку. Правильно воссоздала все мелкие детали, а мы даже не можем их по достоинству оценить.
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Согласен, тонкие отсылки тратятся на нас впустую. Короче, я думаю про два дня съемок. По восемь часов подряд, прям как вы любите. Уличные сцены, когда будет подходящая погода, и сцены в помещении всё остальное время. Съемочная площадка расчищена и находится в твоем полном распоряжении, Аня.
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Конечно. Уже можно начинать?
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Да, самое время творить декоративно-осветительную магию. Клое опишет, на что мы примерно нацелились. Только не переборщи, и, пожалуйста, не надо опять превращать это в чемпионат по тяжелой атлетике – ты тоже нужна нам здоровой и отдохнувшей, даже если не появляешься в кадре. Если понадобится двигать что-то тяжелое, зови меня; тупой физический труд у меня получается отлично.
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Поняла. Спасибо, Бойд.
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Нам также понадобится костюм для Карла и грим для всех троих… но я полагаю, что это не станет проблемой для нашей Вивьен.
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> Ты за кого меня держишь?!
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Ага, будем считать это за «да». И если у кого есть друзья, которые хотят появиться в массовке, самое время пригласить их на нашу сцену в парке. Всего надо 15-20 человек. Может, 25, если соберемся делать панорамные кадры, но это предел.
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> Симон! Сколько раз я тебе говорил? Ты спиральное существо! У спиральных существ нет предела!
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Кто такой Симон?
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> А есть смысл спрашивать?
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Да, и пока мы развлекаемся на съемках, Дэниел займется интеграцией эффектов. Эш, я надеюсь, у тебя хватит терпения объяснить ему азы и побороть желание быстро сделать всё самой.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Не беспокойся, я понимаю. Научи человека ловить рыбу и всё такое.
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Некоторые люди просто не в состоянии рыбачить…
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> Верь в меня, Симон! Не верь в него, верь в меня! Верь в Камину, а Камина будет верить в него!
&lt;color=#BCE9FF>Бойд:&lt;/color> Ага, плюс один. И… по-моему, это всё. А теперь извиняюсь, мне пора идти ухаживать за нашим предполагаемо сочным инвестором. Всем спасибо за участие.
(конец выделенного сегмента)</Meetup>
		<Meetup>&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Мм… мм-ммм… о, вот этот хороший… а, ромашка, мне сразу стало спокойнее… ага, приятный клубничный запах… и нотки ванили… ЧЕ… а это еще что такое? Это был… пердеж?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Что, прости? А, да, я их делала. Четыре вида.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Четыре вида пердежа?!
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Ага. В зависимости от переваренной еды.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Ты прикалываешься.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Просто представь себе масштаб возможностей! Виртуальная реальность вывела туалетный юмор на совершенно новый уровень.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Какое замечательное время быть живым.
(смех)
(Дэниел снимает шлем)
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Но серьезно, это потрясающая коллекция. Ты, наверное, несколько месяцев на нее потратила.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Было весело.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Как ты вообще умудряешься это делать?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Что именно?
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Вливать столько души и сил в этот сериал?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Хе, ну… нам всем в жизни дано немало дней. Надо же их на что-то тратить.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Но неужели тебе не хочется чего-то более… осязаемого? Настоящую работу?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> А что такое «настоящая работа»?
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Как минимум что-нибудь хорошо оплачиваемое.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Некоторая прибыль у нас есть.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Ее на хватит даже заплатить за квартиру. Да ладно, ну ты же знаешь, о чём я. Работать на большую и успешную компанию, получать сочную зарплату каждый месяц, не беспокоясь о том, что завтра всё может развалиться… здорово звучит, да?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Для кого-то, возможно. Лично я не создана для корпоративного мира. Я лучше буду подрабатывать на полставки официанткой, чем перестану делать то, что люблю.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Это странно… и круто. Странно и круто одновременно.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Ха-ха… сочту за комплимент.
(тишина)
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Эй, Эшли, я хотел спросить… не хочешь сходить со мной на свидание?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Что, прости?
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Давай встречаться. Ты мне нравишься.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Э… окей, это очень неудобно… и я ценю твое предложение, Дэн… но нет, спасибо.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Ты уверена?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Да. Ты очень приятный человек, и я прошу прощения, если создала неправильное впечатление, но… да. Извини.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Если тебе надо время подумать, это не проблема.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Нет, дело не во времени… я просто не заинтересована.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> В смысле, я не предлагаю торопиться. Всего одно свидание. Я знаю одно место…
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Нет, правда. Я ценю тебя как друга, но не хочу заводить это дальше.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Да ладно, Эш, дай мне шанс. Обещаю, ты не пожалеешь.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Дэн, пожалуйста. Я уже дала тебе ответ.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Но если бы ты просто отвернулась от своих экранов и немного послушала меня…
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Я так и сделала, Дэн. Я стала слушать очень внимательно, как только поняла всю серьезность твоего вопроса. И я сказала «нет». «Нет» значит «нет». Пожалуйста, не превращай это в проблему.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Я всего лишь…
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Остановись. Просто остановись, хорошо?
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Агх… невероятно. Тогда пойду-ка я отсюда.
(конец выделенного сегмента)</Meetup>
		<Meetup>&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Привет, Эш. Монтируешь?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> О, привет, Аня. Да…
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Оставь серию-другую мне. Я обещала помочь.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Что? А, да… один момент…
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Что-то случилось? Ты выглядишь гораздо более задумчивой, чем раньше.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Я… Дэн пригласил меня на свидание.
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Э? В смысле, пока ты помогала ему с эффектами?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Да. Я отказала.
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> О… полагаю, он не очень хорошо отреагировал.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> В том-то и проблема: он вообще не отреагировал. Он продолжал и продолжал, так что мне пришлось отказать жестче, и всё было так неудобно, и…
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Мне жаль, что тебе пришлось через это пройти, дорогая.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Думаешь, я не права?
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Что? Конечно, права! Ты даже отдаленно в нем не заинтересована, так ведь?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Так.
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Тогда как ты вообще можешь об этом спрашивать?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Но я причинила ему боль. По крайней мере, мне так кажется… ушел он отсюда очень быстро.
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Это не имеет значения, разве нет? Если кто-то признаётся тебе в чувствах, ты даешь ответ, и его принимают, вот и всё. Если он не в состоянии адекватно отреагировать на «нет», это исключительно его проблемы.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Да, но…
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Слушай, Эш, я в курсе, как внимательно ты относишься к другим. Черт, ты самый добрый и отзывчивый человек, которого я встречала, и я тебя очень, очень за это люблю. Но некоторые не заслуживают твоего сопереживания. Я всегда знала, что ничего хорошего от этого парня ждать не стоит… как и не стоит о нем много думать.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Это буду уже не я, Аня… я всегда беспокоюсь о людях. Даже если меня обжигают, я продолжаю искать хорошие стороны. Всё, над чем я здесь работаю… если я перестану быть такой, в этом уже не будет смысла.
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Я знаю, милая. Но ты не должна приносить себя в жертву.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Очень сложно понять, когда перестаешь делиться и начинаешь жертвовать…
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Поэтому я и здесь. Ты беспокоишься обо всех, я беспокоюсь о тебе. Давай, выше нос. Пошли, подышим свежим воздухом и возьмем хорошего холодного кофе. Сегодня отличная погода.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Спасибо, Аня… только дай мне минутку, хорошо?
&lt;color=#BCE9FF>Анна:&lt;/color> Без проблем.
(конец выделенного сегмента)</Meetup>
		<Meetup>&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> …то есть не всегда, но при определенных обстоятельствах, когда он наиболее уязвим – в случае сильной усталости, например – человеческий мозг действительно можно обмануть. Если изображения и звуки достаточно реалистичны и беспрестанны, твой разум перестает видеть разницу между виртуальным и реальным. Ты просто «проваливаешься» в то, что происходит внутри шлема, и это становится твоей новой жизнью.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> И откуда ты вообще это взяла?
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Сразу из нескольких независимых исследований, кстати говоря. Только не надо проверять и подвергать сомнению мои источники, это скукотища. Лучше задумайся о самой идее.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> Если это правда, то такое должно происходить постоянно, нет? ВР сегодня – это будничная вещь, безобидная добавочка. Люди вставляют запахи и тактильные ощущения в видео и игры без остановки вне зависимости от того, нужны они там или нет. Мы тоже так делаем.
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Дело в концентрации. Сейчас это делается очень экономно: здесь приятный аромат роз, тут шероховатая поверхность, там канализационная вонь, и то если смелости хватит. Никто не пытается полноценно повторить все источники ощущений, которые окружают нас в реальности. Может быть, они боятся эффекта «зловещей долины». А может, отмахиваются отговоркой о том, что мозг всегда сосредоточен только на одном-двух чувствах одновременно. Но это глупость; с таким же успехом можно сказать: «Зрение дает нам 80% информации, так что на остальное наплевать». Нет, мелкие детали очень важны. И если действительно выжать из них максимум, если  бомбардировать мозг со всех сторон высокоточной информацией, вот тогда начинается веселье.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> Окей…
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> И знаешь, что самое крутое? Получается, чтобы проникнуть человеку в голову, совсем необязательно лезть туда физически. Забудь про нейроинтерфейсы и прочую научно-фантастическую хрень – у нас уже есть всё, что требуется. Ты сидишь в кресле со здоровенной штуковиной на голове – казалось бы, ты в любом случае должен понимать, что на экране этой штуковины всего лишь выдуманные картинки. Но нет.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> И почему у меня такое чувство, что ты продаешь мне нейролингвистическое программирование или схожую ерунду?
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Ой, я тебя умоляю. Речь не о каких-то волшебных командах. Во входных данных нет абсолютно ничего необычного – это всего лишь детальная и реалистичная симуляция. Просто мозг оказался еще более уязвимым, чем все думали.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> Ага, и напомни еще раз, почему тебя это так вдохновляет?
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Ох, унылый ты человечишко! Неужели не видишь, к чему это может привести? С начала времен мы пытаемся увеличить число входных каналов… сократить разрыв между нами и выдуманными мирами по чувству за раз. Текст, статичные картинки, движущиеся картинки, потом движущиеся картинки со звуком… но теперь мы сможем стереть разрыв целиком. Следующая революция придет именно отсюда. Последняя стена между виртуальным и реальным падет. И это. Будет. Потрясающе.
(Открывается дверь, и в комнату входят Эшли и Анна)
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Привет, Клое. Карл.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> Привет, дамы. Клое мне тут объяснила, почему мы должны сделать наш сериал еще более пахучим.
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Ой, иди ты нафиг.
&lt;color=#BCE9FF>Карл:&lt;/color> Да, пожалуй, так я и поступлю. Приятно проводить с вами время, господа, но меня ждет работа. Удачи с революцией, пингвин.
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Мой дорогой человек… сама я снесла эту стену давным-давно.
(конец выделенного сегмента)</Meetup>
		<Meetup>&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> И всё это происходит в парке, и на них смотрят люди, ведь на ней эта рваная одежда, а он трясется, но тут она – бам! – и целует его.
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> Сумасшедшая храбрость!
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> И она говорит: «Мне страшно, но это лишь еще один довод «за». Я хочу быть с тобой, что бы ни случилось».
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> Бур, пронзающий небеса!
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Но тут появляется ее подруга, и она тоже ее любит, но заставляет себя улыбнуться и пытается за них радоваться. И тут ты думаешь, хоть им тоже пришлось нелегко, она решила сделать натурально невозможное…
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> …и дать пинка здравому смыслу!
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Именно! И ты смотришь, как эта девушка, которая всегда была такой хрупкой, совершает такой сильный поступок, и начинаешь думать, как неразрывно в людях связаны храбрость и уязвимость и всё такое прочее…
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> В такие минуты я вспоминаю, как смотрел на спину Симона, пока он бурил без устали. Я хотел стать мужчиной, чья спина никогда не сломается.
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Но потом ее фасад дает трещину, и непонятно, заметили те двое или нет, но становится ясно, что это может стать реальной проблемой, как бы сильно она ни старалась, так что ты начинаешь с нетерпением ждать следующий сезон. Короче, предлагаю по домам.
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> Это был славный день, братья. Отдохнем, чтобы завтра с новыми силами бурить дорогу в будущее!
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Эш, ты идешь?
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Да, одну минутку…
(Открывается дверь, и в комнату влетает Дэниел)
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Слава богу, ты всё еще здесь! Эшли, прости меня. Я прокручивал наш разговор в голове снова и снова, пока не понял, как отвратительно себя повел.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Дэниел…
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Ты ответила «нет», и я уважаю твой ответ. Должен был уважать… пожалуйста, прости меня.
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> …всё в порядке.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Я такой дурак… теперь я потеряю и твою дружбу тоже, а я не хочу ее терять… заслуживаю, знаю, но не хочу…
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Дэн… всё нормально. Не беспокойся.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Спасибо…
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Я не могу предложить тебе романтические отношения, но и выбрасывать из своей жизни не собираюсь. Если тебе подойдет тот, кому ты ценен просто как человек, то я всегда здесь.
&lt;color=#BCE9FF>Дэниел:&lt;/color> Спасибо. Ты потрясающая. Спасибо тебе…
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> Симон! Отличная работа. Убедись, что вернешь эту любовь десятикратно!
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Ему не досталась девушка, глупыш.
&lt;color=#BCE9FF>Вивьен:&lt;/color> И мне тоже!
&lt;color=#BCE9FF>Эшли:&lt;/color> Я… я не уверена, кто из нас на этот раз Симон.
&lt;color=#BCE9FF>Клое:&lt;/color> Разве ты еще не поняла? Симон – это все. И каждый из нас – это Симон. Ладно, пошлите домой, человеки.
(конец выделенного сегмента)</Meetup>
	</MeetupList>
</Root>