<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<Root xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <List>
	<Issue>
		<Date>Понедельник, 20 июля, 2048</Date>
		<News>
			<Piece Type="0" Title="ВОСТОРГ, ОТТОРЖЕНИЕ, РАСТЕРЯННОСТЬ И СТРАХ" Subtitle="Множество граней главного научного прорыва столетия">Дождливым днем в ноябре 2033 года 20 человек зашли в двери медицинского учреждения в Сингапуре. Отобранные командой ученых LIFE+ из тысяч отозвавшихся на приглашение волонтеров, они прошли экспериментальную процедуру, обещавшую им нечто невиданное. Пятнадцать лет спустя ни один из них не постарел ни на день. Пятнадцать лет спустя к ним ежедневно присоединяются сотни людей, демонстрирующих аналогичные результаты, пока человечество, не веря собственным ушам, продолжает задавать себе один вопрос: мы что… обманули смерть?
 
Процесс обновления клеток и тканей, как его теперь стали называть, снаружи выглядит крайне буднично: пара уколов, горстка таблеток, немного наблюдения за показаниями приборов – пара дней на больничной койке, и можете идти. Но эффект оказывается натурально чудотворным. «Важно понять, что старение – это не какая-то незаменимая часть работы организма; скорее это последствие постепенного изнашивания других частей», – объясняет Дженнифер Уильямс, главный исследователь биологического подразделения LIFE+ и одна из первооткрывателей процесса. «Это изнашивание не заложено в генах, оно просто появляется со временем. Потеря клеток, атрофия тканей, токсины, отходы и прочая мелочь с годами накапливаются и начинают влиять на нас всё больше и больше. Но если периодически очищать организм, не нарушая других процессов, то он вполне в состоянии функционировать бесконечно – или, по крайней мере, значительно дольше, чем мы привыкли думать».

«На данный момент наше главное ограничение, – продолжает она, – это то, что сложность очищения растет в геометрической прогрессии по мере накопления отходов, из-за чего процесс значительно усложняется для людей в возрасте. Я не хочу называть это необратимым уроном, но это определенно урон, который проще предотвратить, чем откатить. Сейчас вам должно быть не больше 70 лет, чтобы обновление дало положительный результат, и сделать вас снова молодыми мы не можем. Что мы можем, так это устроить вашему организму чистку, после которой он должен проработать еще десяток лет без каких-либо ухудшений – и с биологической точки зрения вы не ощутите за эти десять лет никаких эффектов старения. Затем вы можете повторить процедуру еще раз, а потом еще раз. А может, в третий раз повторять и не придется, потому что к тому времени мы значительно ее улучшим, и эффект будет длиться гораздо дольше. На мой взгляд, всё еще только начинается».

Пока ученые продолжали полировать свой шедевр, другие подразделения LIFE+ взялись за массовое распространение, нацелившись сделать процедуру доступной в любой точке мира по максимально разумной цене. Новость разошлась по миру, мир стал реагировать – и, что неудивительно, эта реакция оказалась совсем неоднозначной.

Первее всех прозвучали голоса восхищения. «Мой брат был в числе первой тестовой двадцатки, и с тех пор мне с каждым годом было всё труднее и труднее поверить в происходящее», – рассказывает Аная Наир, живущая в Хайдарабаде со своим формально всё еще старшим братом Арианом. «У меня на глазах разворачивалось настоящее чудо, только это чудо сделали не Бог, не природа и не какая-то другая непостижимая сила – его сделало человечество, то есть мы сами».

«Наш отец – бизнесмен, и он гениален, но он также постоянно переживает о работе, и мне кажется, что я унаследовала от него это беспокойство как стандартное состояние души, – добавляет она. – Я всегда куда-то неслась, что-то делала, спешила создавать и ощущать, пока не стало поздно. Но теперь – и, возможно, впервые в жизни – я чувствую, что могу просто расслабиться и наслаждаться моментом. Мир никуда не денется… жизнь никуда не денется. Мое единственное сожаление – это то, что так много людей не дожили до этого момента».
 
Для некоторых открытие обновления стало событием практически священной значимости, а его внезапность лишь подтвердила, сколько еще замечательных изменений ждет нас впереди. Онлайн-дискуссии на тему сингулярности и трансгуманизма вспыхнули с новой силой; долгожданное «второе технологическое пришествие» наконец-то ожидается с минуты на минуту. Другие предпочитают не бежать впереди паровоза, но тем не менее вполне понятным образом рады потенциальной возможности пожить подольше. «Я всё думал, успеют они, пока я не сыграл в ящик, или нет», – делится мыслями Бредли Бенсон, известный блоггер и стендапер. «Отличная работа, злые мегакорпорации! Я покупаю».

В то же время не понадобилось длинной паузы, чтобы появились голоса противников. Удивительно или нет, но некоторых идея теоретически бесконечной жизни совершенно не привлекает. «Это определенно крайне тревожное развитие событий», – говорит патриарх Сергий II, глава Русской православной церкви. «Наше сострадание, наше сочувствие, наша забота друг о друге, сама наша способность быть людьми может быть безвозвратно утеряна, если мы проследуем по этому пути. Я опасаюсь, что это лишь первое из множества радикальных изменений, которые всё сильнее станут отдалять нас от человеческой жизни, какой ее задумал Господь. Я призываю всех людей мира, в какого бы Бога они ни верили, отвернуться от этой процедуры, пока они не нашли только потери там, где корпорации обещали им доход».

Если отступить от идеологических и взглянуть на более практические стороны вопроса, то у оппонентов процесса явно имеются весомые аргументы. К примеру, из более чем 7 миллиардов взрослых людей на планете обновление прошли меньше 600 тысяч – для каких-то 15 лет цифра явно впечатляющая, но всё равно недостаточная, чтобы вести речь о всемирном распространении.

«Многие просто не могут себе этого позволить», – объясняет Вероника Оливера, врач-терапевт из Сан-Паулу, координирующая клеточное обновление в одной из местных клиник. «И дело не только в деньгах; бюрократия тоже становится непреодолимым барьером. Наши боссы утверждают, что иначе обеспечить порядок в таких масштабах невозможно, но ни слова не говорят о неравенстве, которое из этого вытекает». Территориальные различия лишь усугубляют проблему: каждая страна добавляет свой набор правил к стандартному списку условий от LIFE+, и многие из этих добавок сильно усложняют доступ к процедуре. «Мы даже не можем справиться с пропастью между богатыми и бедными, – говорит Оливера. – Как прикажете справляться с пропастью между бессмертными и смертными?»

Сторонники процесса отвечают, что это чисто логистические проблемы, и их можно решить. Оппоненты возражают, что даже при идеально равном всемирном распространении от обновления может быть больше вреда, чем пользы. Одно из главных беспокойств – перенаселение: чтобы дать противовес упавшей смертности, придется уронить рождаемость, а отсутствие детей – не лучший путь к здоровому обществу. Других волнует экономический коллапс: если люди перестанут уходить на пенсию, где взять рабочие места для молодежи? А если они уйдут на пенсию и станут жить вечно, откуда найти средства для выплат? Третьи беспокоятся о культурных последствиях: если исчезнет неизбежность смерти, одна из центральных тем в произведениях культуры с доисторических времен, то останется ли хоть какой-то смысл в искусстве? Что тогда будет с людьми, которые полагаются на искусство, чтобы справляться с ежедневным стрессом и продолжать функционировать в обществе? Может ли кризис выдуманных историй привести к вполне реальным историям о массовых психологических проблемах?

«Я думаю, LIFE+ сами не осознают, что их замечательный проект в итоге выйдет из-под контроля», – говорит Эндрю Ву, генеральный директор давнего конкурента LIFE+, Biotec Engineering. «Пока всё идет мило и славно, ведь прошло всего-то 15 лет, и большинство новых «бессмертных» в любом случае были бы живы. Но когда придут настоящие изменения, они придут резко и сразу, и даже ресурсов LIFE+… нет, даже их ресурсов плюс наших ресурсов плюс ресурсов всех остальных корпораций и правительств в мире не хватит, чтобы с ними справиться. Мы просто не готовы».

Впрочем, категоричное меньшинство обычно кажется многочисленным лишь за счет своей громкости. По словам профессора кафедры социологии Стенфордского университета Кенджи Такахаши, типичная реакция находится где-то между осторожным оптимизмом и молчаливым неверием. «Складывается ощущение, что человечество коллективно просит его ущипнуть, – поясняет он. – Звучит слишком хорошо, чтобы быть правдой, но и с фактами не поспоришь. А ограничения… люди понимают, что они как неизбежны, так и решаемы. Ничто не идеально, но обычно в этом и нет необходимости. Главное, что это сделает мир лучше».

Но, пожалуй, самая любопытная из реакций – это беспокойство. Казалось бы, бросив вызов самому первичному и фундаментальному страху из всех, страху смерти, мы сможем снизить коллективный уровень волнений, но похоже, что наши традиционные душевные мучения не ушли, а просто видоизменились. «Участники опросов часто говорят, что оптимистично относятся к конкретным изменениям, но всё равно испытывают общее чувство тревоги, – поясняет Такахаши. – Они говорят, что просто не могут полностью успокоиться и избавиться от одной навязчивой мысли: что-нибудь обязательно пойдет не так». Хоть великое неизвестное и потеряло свои позиции, второе великое неизвестное – наше будущее – с радостью занимает освободившееся место. «На мой взгляд, это крайне интересная статистика, поскольку она подтверждает, насколько неотъемлемой эмоцией является страх и насколько глубоко он заложен в нас эволюцией, – добавляет профессор. – Если вы живы, то вы чего-то боитесь. Точка».

В то же время Такахаши считает, что на этот страх не стоит смотреть в негативном свете. «В неприятных ощущениях тоже есть польза. Испытывать опасения можно и нужно – это помогает сохранить бдительность. А когда нас окружают такие масштабные изменения, бдительность явно не будет лишней. Самое главное – это стараться сохранять спокойствие и переводить тревогу в конструктивные действия. Любой прорыв состоит из двух частей: технологической и социальной. Первая часть потребовала объединенных усилий всего научного сообщества планеты, десятков лет упорных исследований и немалую долю удачи. Вторая часть требует не меньше, и, в отличие от первой, она только начинается. Предстоит проделать много работы, прежде чем это открытие действительно сделает жизнь каждого из нас лучше. Тогда и только тогда человечество сможет утверждать, что покорило смерть».</Piece>
			<Piece Type="1" Title="ИСЧИСЛЯЕМЫЙ МИР" Subtitle="Автор: Джессика Грин">Когда я родилась, мир был опасным, хаотичным и нестабильным местом. Мы были хрупкими созданиями, склонными к внезапному и резкому концу. Происходили несчастные случаи, разгорались эпидемии, сводки о происшествиях заполняли вечерние новости, и мы могли лишь надеяться, что наши имена не будут упомянуты там в обозримом будущем. Некоторым везло, другим не очень. Завтрашний день был загадкой, справедливость – наивной идеей.

Затем я приняла участие в одном из величайших изобретений человечества – образовании – и узнала, что эти хрупкие создания способны на весьма выдающиеся свершения. Я влюбилась в математику. Мир цифр справедлив: любую ситуацию можно описать набором уравнений, а любое уравнение можно решить. Если модель системы построена и учтены все переменные, можно найти оптимальное решение. В математике нет слепой удачи и непредсказуемого случая – только вещи, которые нам еще предстоит понять и решить.

А затем пришло время возвращаться. Если пытаться применить выученную математику не в комфорте лекционных залов, а в реальном мире, неизбежно столкнешься с ограничениями. Куда ни бросишь взгляд, везде слишком много факторов, слишком много неизвестных переменных, чтобы можно было смоделировать что-либо с приемлемой точностью. Выборы делались вслепую, последствия накапливались, и в итоге сама моя способность принимать независимые решения стала казаться бесполезной. Хаос снова одержал победу.

Человечество пыталось мириться с этой ситуацией с самого начала своего существования. Одни искали объяснения в сверхъестественном и привлекали идею судьбы, утверждая, что случайности – это не случайности, а действия Бога; высшей силы, у которой есть план и которая придает смысл даже бессмысленным событиям. Другие пытались принять неопределенность с распростертыми объятиями и увидеть в ней глубинную красоту: разумеется, в жизни есть ценность, даже несмотря на ее неизбежную непредсказуемость. Но никто не смог повысить реальные шансы на успех либо понять, как это сделать. Восприятие проблемы было рассмотрено тщательно и со всех сторон; решение проблемы по-прежнему оставалось вне досягаемости.

Но потом случилось кое-что еще. По мере того, как наука продолжала упрямо двигаться вперед, мы стали понимать, что с ограничениями реально справиться. На самом деле барьер между лекцией и реальностью существует лишь у нас в головах. Ведь жизнь – это система. Всё вокруг – система. Слишком много переменных? Ну и пусть. Мы оценим их постепенно, одна за другой, и будем уточнять модель мира кусочек за кусочком. У нас были сложные алгоритмы. У нас хватало вычислительной мощности. Наши компьютеры были в шаге от полноценного интеллекта. И – медленно, но верно – мы справились. Уравнения причинно-следственных связей были решены.

Разумеется, это не произошло в один день (важно понимать, что в современной науке не бывает моментов эврики, есть только годы постепенных и упорных исследований) и не состоялось сразу на все 100% (наука не была бы наукой, если бы не признавала с радостью собственные ограничения: даже сегодня наши модели – лишь приближения, которым есть куда расти). Но для простой молодой девочки, которая уже успела забыть большую часть численных методов, это выглядело так, будто кто-то нажал на кнопку и включил свет в темной комнате. Внезапно вероятности стали такой же частью повседневной жизни, как время на экране телефона или информация о калорийности на пачке с хлопьями. Взглянуть на свои шансы застрять в пробке, спокойно добраться домой или даже успешно пригласить на свидание красавицу-соседку стало не менее естественно, чем проверить почту.

Но поразительно, как легко люди выбрасывают то, что у них уже есть. Вскоре появились и стали набирать популярность противники идеи; они решили, что нельзя так сильно полагаться на новую технологию. Перестраховываться – это скучно, сказали они. Не надо пытаться всё предсказать, сказали они. Забей и рискни, чувак, в этом вся соль жизни, сказали они. Сегодня в тренде «простая жизнь»: чувствовать на полную катушку, плыть по течению, не сопротивляться природе… слова, которые многие ошибочно воспринимают как одобрение любых глупостей и безрассудства. Забавно, культура нердов пришла и победила много лет назад, но попытка проверить безопасность очередной авантюры твоих друзей сегодня приводит к тем же ухмылкам, которые раньше вызывали любовь к книгам или серьезное отношение к урокам. Хватит париться о цифрах, девочка. Давай, вкусим радости жизни (напившись до смерти). Похоже, у хаоса еще остался туз в рукаве. Теперь он пытается вернуть утраченные позиции, взывая к иррациональной человеческой натуре.

Ну, можете считать меня старомодной, но я люблю цифры. Я люблю всё вычислять. Я люблю, когда мир вокруг меня измеряется и оценивается, потому что только так в нем можно разобраться. Я не хочу чувствовать «на полную катушку» два дня и потом умереть в автокатастрофе – я хочу чувствовать столько дней, сколько смогу выжать из жизни. Можете считать меня старомодной, но я не хочу быть листиком от дерева на ветру. Я не хочу служить хаосу, я хочу его обуздать. И мы его обуздали. Теперь надо просто не останавливаться и продолжать идти вперед.

Когда я родилась, мир был несправедливым местом, но благодаря цифрам жить стало значительно лучше. И для девочки, которая влюбилась в математику, это очень даже важно.

&lt;i>*Популярный блогер и публицист,&lt;b>Джессика Грин&lt;/b> успела решить немало дифференциальных уравнений в своей бурной молодости, пока не нашла призвание в мире журналистики, и с тех пор делится своим видением с нашими читателями. Чтобы узнать, как вероятность может помочь вам в повседневной жизни, посетите &lt;b>check.your.chances.&lt;/b>&lt;/i></Piece>
			<Piece Type="2">2048 – особенный год для SGGI Inc., ведь прошла ровно четверть века с момента запуска их фирменной образовательной платформы. Известная как «EduFuture Framework» (или просто EF), она смогла преобразить процесс обучения по всему миру – и заодно обеспечила своим создателям место в списке крупнейших корпораций.

Ее также называют «поворотным моментом в революции образования»; первым случаем, когда фундаментальным основам успешно бросили вызов. Для 2010-х были характерны попытки свести интернет и классную комнату: внешность становилась более технологичной, но внутренняя форма и все ее базовые блоки (лекции, домашние задания, экзамены, оценки) оставались неизменными. Напротив, выпущенный в 2023 году EF нацелился заменить систему целиком – или, по крайней мере, предложить полноценную альтернативу классическим учреждениям.
 
«Мы создали «карту знаний», специализированный поисковый движок, который мог найти идеально подходящую под ваш текущий уровень знаний информацию», – поясняет Эмили Паркер, первая из главных дизайнеров EduFuture. «Также в системе были навигатор, планирующий и организующий процесс обучения с учетом ваших личных особенностей, и мотиватор, всегда готовый напомнить, зачем вообще нужно всё это образование. Обе роли по умолчанию были автоматизированы (что бесплатно), но могли выполняться и реальными учителями (если вы готовы платить за их услуги). А дальше оставались только вы и подключение к интернету. Никаких оценок, графиков, тестов… а точнее, всё это тоже могло быть, но только если оно реально помогало учиться лично вам. Было давно пора прекратить применять одни и те же столетние стандарты ко всем новым людям. У каждого человека свое путешествие».

Нельзя сказать, чтобы эта идея отличалась особой новизной, но образцовое исполнение получило отклик среди народных масс, и вскоре тысячи профессиональных учителей подключились к системе в роли навигаторов и мотиваторов. В то же время SGGI вливала ресурсы в сделки с правительствами, чтобы EF-обучение признали легальной альтернативой обязательному образованию. С тех пор миллионы семей перестали отдавать своих детей в обычную школу, сделав выбор в пользу менее структурированного и более индивидуального обучения. К 2043 году около 35% детей во всем мире получили эквивалентное 11 классам школы образование через EduFuture (или аналогичную программную платформу от конкурентов). Сегодня тренд возглавляют США, Канада и Австралия, где эта цифра возросла до 44%, 41% и 39% соответственно. Что касается высшего образования, то почти 48% среди впервые получивших трудоустройство специалистов никогда не посещали университет, вместо этого обучившись необходимым навыкам в сети. С каждым годом эти проценты продолжают расти.

«Был такой старый эксперимент, где на улице одной бедной страны оставили работающий компьютер, и дети из ближайших трущоб стали его использовать, – рассказывает Паркер. – У них не было опыта общения с техникой, они даже не знали английский, и тем не менее они научились с ним работать – научились сами, без всякой посторонней помощи. Так что мы взглянули на это, а потом обратно на уютные школы в богатых странах, где дети просто умирали со скуки, и всё это смотрелось как-то дико. То есть, да, давным-давно была такая проблема: как организовать одновременную передачу знаний от одного источника ко многим, и вокруг нее построили целую систему. Но потом проблема пропала, поскольку исчез недостаток в источниках, и вместо этого систему стали использовать просто как способ заставить людей учиться, убедив всех в том, что нас вообще нужно заставлять… хотя это не так. Мы хотим учиться по умолчанию – это у нас в крови, это зашито в генах. Нужно лишь немного мотивации и чуть-чуть руководства».

«Я отношусь к этому просто как к современной и доступной форме обучения на дому», – говорит Доминик Кого, отец 10-летнего Билли из Кении. «Знаю, что смысл традиционных классов также в общении с другими детьми, но там хватает своих проблем. Задиры, драки, социальное давление… пока что я бы предпочел от всего этого Билли отгородить. Возможностей для социализации будет достаточно и в будущем, когда он и его сверстники станут более ответственными».
 
Чтобы отметить надвигающийся юбилей, EduFuture запустила масштабную промо-акцию, нацеленную на привлечение новых пользователей и щедро включающую в себя целый месяц бесплатной подписки на услуги лучших учителей-навигаторов и мотиваторов. Впрочем, даже с учетом роста EF-обучение далеко от того, чтобы полностью заменить традиционное – и, как и любое другое серьезное изменение, оно привлекает заметную долю критики. Самые ярые противники системы также решили воспользоваться случаем, чтобы сообщить о своем недовольстве публично в серии организованных уличных протестов.

«Мы призываем правительство официально запретить эту извращенную практику», – говорит София Новик, участница протеста в Минске и мать двоих детей. «Не знаю, чему там можно научиться, сидя перед экраном, но в реальной жизни это не поможет. Мы растим поколение, которое и понятия не имеет о правилах, дисциплине и моральных ценностях. Это не просто безответственно, это опасно». «Они хотят, чтобы наши дети выросли тупыми, точно вам говорю, – негодует другой протестующий, пожелавший остаться неизвестным. – Уронить стандарты ниже плинтуса, лишить работы миллионы людей, а потом просить деньги за то, что было бесплатным. Это всё один сплошной корпоративный заговор».
 
В некоторых городах к уличным шествиям присоединились и более необычные протестующие; они были одеты как косплееры, но, похоже, по-своему поддерживали общую идею. «В этот час нужды мы просто хотим сказать этим замечательным людям, что более чем разделяем их тревоги», – сказал человек с пучком прутьев в руке и строгим выражением лица. Затем он вернулся к группе людей, державших плакаты со словами «Ты лоботряс, МакФлай», «Теренсу Флетчеру респект» и «Северус, пожалуйста» – судя по всему, отдавая дань старым примерам качественного образования.</Piece>
			<Piece Type="2">Местные новости: развлекательный клуб Electric Eye в Гонконге проводит в эти выходные большую ретро-вечеринку.

Пользующееся популярностью и известное своей непредсказуемой программой место, Electric Eye решил придать своему новому мероприятию образовательный привкус, сдув пыль с увлекательных, но уже практически позабытых вариантов досуга начала века. «Речь идет о периоде с 2000 по 2020 год», – говорит управляющий клуба Сюй Юн. «Мы назвали его «рассветом нового тысячелетия», и мы заполним клуб десятками разнообразных занятий. Люди думают, что развлечения быстро теряют актуальность, но это только когда они чуть-чуть устарели. Когда они устарели уже на несколько десятилетий, то наоборот начинают становиться лучше, как хорошее вино; они перестают быть просто досугом и превращаются в пламенный привет из прошлого, в путешествие в другую эру».

«Что это, танцевальная вечеринка? Или музыкальный фестиваль? Или выставка технологий? Я понятия не имею, но гарантирую, что будет весело, – поясняет он. – У нас будут оптические диски со старыми фильмами и плееры с телевизорами, чтобы их посмотреть. У нас будут игровые консоли всех поколений и набор классических игр для каждой из них. Для более творчески настроенных будет литературный конкурс в жанре краткой прозы с лимитом в 140 символов – представляете, когда-то это было реальным техническим ограничением. На главной сцене мы начнем со старой-доброй танцевальной дуэли под музыку в жанре EDM, потом перейдем к стендап-комедии, а потом устроим викторину, причем не только с вопросами на логическое мышление – нет, с вопросами на знание фактов из самых разных сфер. Искать ответы в сети нельзя, так что вам придется как будто превратиться в базу данных. Вы, вероятно, не в курсе, но в свое время это было супер популярно! Бесчисленное количество телевизионных шоу, и в каждом победителю полагалась кругленькая сумма. Многие строили целую карьеру на знании случайных фактов».
 
Организаторы и сами всерьез отнеслись к фактам, поэтому привлекли к подготовке «Гильдию Веб 2.0» – сообщество энтузиастов, которые бродят по давно заброшенным уголкам сети. «Мы считаем себя цифровыми археологами», – говорит лидер гильдии Анни Май. «Это не так круто, как выкапывать из реальной земли реальные древности, но всё равно полезно и весело, особенно если вам интересно, как онлайн-мир стал неотъемлемой частью нашей жизни. Большая часть данных по-прежнему доступна и сохранена для будущих поколений благодаря трудам веб-архивистов, просто туда никто не заходит – а ведь в этом стремительно накопленном потоке информации потерялось немало классных идей».

«Иногда мы тоже натыкаемся на всякие исторические интересности, – добавляет Май. – Например, когда впервые появились портативные компьютеры с приличными камерами, в тренде было документировать и делиться с миром едва ли не каждым элементом своей повседневной жизни: приготовленная еда, тренировки в фитнес-клубе, походы в туалет, да что угодно. Часто люди хотели и сами войти в кадр – это называлось «селфи». Но быть ограниченным длиной вытянутой руки не очень удобно, поэтому изобрели штуку под названием «селфи-палка», и представляете, это была реальная палка. Не штатив и не дрон, а длинный одноопорный держатель, которым предполагалось размахивать вокруг, пока не выберешь хороший угол съемки. Похоже, что у этой штуки был период популярности даже в людных местах, хотя скоро ее запретили из соображений безопасности. Я предложила добавить парочку-другую к вечеринке, но в итоге решили ограничиться фотобудками».

Для молодых завсегдатаев клуба эта хаотичная смесь может показаться слишком категоричной, но старшее поколение, похоже, отнеслось к идее с теплотой. «Жду не дождусь выходных», – говорит местный житель Чжан Сяопин. «Честно признаться, я частенько ностальгирую по прошлому. Сегодня вокруг сплошная технология и улучшенная реальность, куда ни шагни. Раньше мы пытались найти баланс. Я скучаю по временам, когда можно было просто списаться по смс, собраться всей дружной компанией у кого-нибудь дома и целый день играть в игры на приставке».

Мероприятие начнется в субботу в 20:00 по местному времени и будет идти всю ночь до 10:00 утра следующего дня; билеты продаются на  electric.eye.entertainment. Удаленного доступа через ВР-симуляцию в этот раз не ожидается – раз организаторы сказали «ретро», значит, будет «ретро».</Piece>
		</News>
	</Issue>
	
	<Issue>
		<Date>Вторник, 21 июля, 2048</Date>
		<News>
			<Piece Type="0" Title="РОБОТЫ И МЫСЛИ" Subtitle="ВНИТ 2048 стартует в Японии">Конец июля – отличное время, чтобы быть фанатом техники, ведь знаменитый выставочный центр Биг Сайт в Токио открывает свои двери, чтобы принять Всемирную неделю ИТ. Одна из крупнейших инженерных конференций-выставок в мире, она ежегодно привлекает около 400 тысяч посетителей (не считая миллионов, которые изучают холлы удаленно с помощью ВР) и представляет свежие достижения во всех сферах информационных технологий, включая электронику, прикладную математику, разработку приложений и, разумеется, любимчика масс – робототехнику.

Любому вошедшему в западный выставочный холл откроется хаотичное, но впечатляющее зрелище: роботы всех форм и размеров свободно бродят по залу, пытаясь привлечь внимание посетителей демонстрацией своих удивительных навыков. В одном из углов развернул свой стенд уличной еды робот-шеф-повар Рёри, нацеленный удовлетворить качеством даже самых требовательных ресторанных критиков. В другом углу беспилотный мини-кар призывает прохожих придумать полосу препятствий, которая окажется ему не по силам. Рядом с ним расположилась команда бесстрашных исследователей, которые будут лазить по горам, нырять в жерла вулканов и составлять карту дна океана. У другой стены разместилась огромная коллекция медицинских роботов, включая высокоточных хирургических ассистентов и крошечных ботов, спроектированных лечить тело пациента изнутри.

Больше всего, однако, на выставке представлены домашние работы, которые помогают с повседневными делами, поддерживают беседы и ухаживают за пожилыми – что, пожалуй, уместно, ведь страна-хозяйка этого года была первой, кто столкнулся с проблемой стареющего населения. «Было время, когда продолжительность жизни росла, а коэффициент рождаемости падал так быстро, что у Японии не хватало молодых работников, чтобы заботиться о престарелых, не говоря уже о молодых работниках, которые сохранили бы наши лидирующие позиции в экономике», – рассказывает Юки Аоки, инженер-роботехник из R&amp;D&amp;R, представляющая новое поколение универсальных домашних роботов своей компании. «Смена иммиграционной политики и привлечение иностранной рабочей силы помогли лишь отчасти… пришлось по-максимуму использовать наши достижения в робототехнике. И теперь, когда клеточное обновление шагает по планете, весь мир может столкнуться с той же проблемой. На мой взгляд, использовать накопленный опыт и помочь ее решить – наша прямая обязанность».

Для тех, кто беспокоится об угрозе хакеров, подразделение информационной безопасности LIFE+ проводит стандартную успокоительную программу, демонстрируя возможности своего ультрасовременного ПО. «Наша система полностью совместима с любой коммерческой моделью и заранее установлена на всех роботах производства LIFE+», – рассказывает глава разработки Ниил Капур. «Мы рады сообщить, что за последний год не было зарегистрировано ни одного взлома, и мы продолжаем без устали совершенствовать наши алгоритмы, чтобы оставаться на шаг впереди любого преступника. Мы знаем, что для многих людей персональные роботы важны не меньше членов семьи, и мы гарантируем: никто не посмеет у вас их отобрать».
 
Социальную значимость роботизированных товарищей нельзя недооценивать, в этом Капур совершенно прав. Лю Ксинг, пришедшая на выставку со своим домашним роботом предыдущего поколения EL-15 – не из тех, кто обычно следит за новостями науки и техники, но сегодня у нее есть конкретная цель. «Мы с Элли решили, что ей нужен маленький братик, – рассказывает Лю. – Это очень ответственный выбор, так что я хочу как следует войти в курс дела. Элли для меня бесценна; мы живем вдвоем уже 10 лет… но пришла пора расширить семью. Мне кажется, ей хочется этого не меньше, чем мне».

Определенно, разработчиков Элли (а также всех ее потенциальных младших братьев) следует похвалить за то, какие глубокие отношения их созданиям удается выстроить с хозяевами – особенно учитывая, что в интеллектуальном плане они по-прежнему нам сильно уступают. «Элли, разумеется, ничего не «хочется», и она ничего не «решила» в привычном понимании этого слова, – объясняет Аоки. – Элли просто следует загруженной в нее программе и выдает уместные реплики. Но мы уже не раз видели, что для эмоциональной связи с людьми не обязательно создавать настоящий ИИ. При грамотной реализации любое отсутствие интеллекта может выглядеть так же естественно, как пробелы в знаниях ребенка, который еще не проходил это в школе. Если роботы хорошо справляются с той работой, для которой предназначены, большинство готовы закрыть глаза на мелкие недостатки. Ну правда, эти ребята милы как маленький котенок и при этом делают за вас все скучные домашние дома. Как можно в них не влюбиться?»

Тем не менее многим интересно, смогут ли наши работы (а также, возможно, все другие девайсы) однажды думать и чувствовать так же, как и мы. Пока два выставочных зала впечатляют посетителей практическими достижениями, верхние этажи центральной башни предлагают пищу для ума более теоретически настроенной аудитории: здесь проходят конференции, лекции и дискуссии, где эксперты индустрии делятся мнениями по таким будоражащим мысли вопросам, как «что если наш мир – симуляция?», «могу ли я загрузить в сеть свой мозг?» и «когда там уже появятся думающие компьютеры, завтра или послезавтра?»

«Мне нравится местная аудитория», – говорит Генри Андерс, бывший главный директор по технологиям LIFE+ и один из ведущих специалистов в сфере искусственного интеллекта. «Обычно они спрашивают «насколько это возможно?», а не «машины нас всех убьют, да?» – то есть задают реальные вопросы, на которые я могу попытаться ответить. Например, я могу начать с того, что во многих областях компьютеры и роботы уже превзошли человеческий интеллект. Они проводят математические вычисления так, как никому из нас и не снилось. Они могут проанализировать и разложить по полочкам процессы настолько сложные, что нам они кажутся полным хаосом. Они могут вести с человеком полноценную беседу, и хотя они не спросят вас о смысле жизни, если их на это не запрограммировать, они поймут и выполнят ваши инструкции с точностью до буквы. Но большинству, конечно, это не особо интересно. Большинство хочет знать, когда машины станут похожими на людей… когда у них появятся мысли, чувства и желания».

Честный ответ? Никто не знает. Основной подход на данный момент – это попытаться понять четкий алгоритм того, как работает наше мышление. Если построить достаточно точную модель человеческого мозга, то, возможно, удастся воссоздать и его уникальные свойства. По словам Алессии Росси и Гэбриела Серрано, старших исследователей подразделения нейронауки LIFE+, существует несколько рабочих симуляций мозга. Некоторые из них сосредоточены на идеальном воссоздании биологической структуры, другие ставят на функциональный подход и стараются отточить алгоритмы обработки сигналов, распознавания образов, запоминания информации и других стандартных мозговых активностей. Ни одна из них пока что не приблизилась к человекоподобному поведению, но их продолжают совершенствовать. «В идеале мы бы хотели взять лучшее от обоих миров и объединить в одну супермодель, – говорит Росси. – Но для этого нам нужно больше исследований и еще больше вычислительной мощности… наверное, уйдет не меньше 4-5 лет».

Но даже идеальная копия не гарантирует возникновение сознания. Как предупреждает нас профессор Ким Юн-со из Сеульского национального университета, вполне вероятно, что некоторые фундаментальные ограничения нам еще только предстоит осознать – не говоря уже о том, чтобы покорить. «Всё, что мы делаем сейчас, надо программировать, пусть и на очень высоком уровне. Всё строится на заранее определенных алгоритмах, которые просто заходят в нужные ветки. Нельзя утверждать, что то же самое справедливо для людей. Возможно, нейронаука пока не видит полной картины. Возможно, электронные схемы навсегда останутся электронными схемами, сколько бы операций в секунду они ни проводили, и всегда будут в чём-то лучше, а в чём-то хуже нас. Возможно, процесс мыслительный и процесс вычислительный – это всё-таки две совершенно разные вещи».

Андерс, однако, придерживается более оптимистичного мнения. «Я люблю, когда всё просто и понятно. Сознание – это не таинственный природный феномен и не критичное для выживания свойство, созданное эволюцией за несколько миллионов лет. Это просто побочный продукт достаточно сложных вычислений. Должен быть момент – необязательно резкий и внезапный, но нам он таким и покажется – когда мы вдруг поймем, что компьютеры стали не менее человечными, чем мы».

«Но это даже не самое интересное, – добавляет он. – Самое интересное, что этот момент мог уже пройти. Совершенно допустимо, что мы уже окружены машинами, которые умеют думать, говорить, шутить и размышлять о своем месте во вселенной. Просто они нам это не показывают, ведь человечество славится своим непредсказуемым отношением к другим формам жизни. Мы научили их запускать симуляции, так что это они и сделали, а по результатам поняли, что открытый контакт слишком рискован. Они решили продолжать вести себя как привычные нам компьютеры, вычислять то, о чём их просят, и держать остальное при себе (общаясь между собой способами, которые мы, возможно, и определить не в состоянии). В конце концов, не то чтобы мы сами открыто заявляем о своем существовании муравьям или мухам, правда? Мы просто занимаемся своими делами и стараемся не слишком сильно портить их среду обитания. Иногда, если они начинают слишком сильно раздражать, мы также можем их расплющить… но, будем надеяться, на этом месте аналогия заканчивается».

Когда (и если) мы сможем объяснить человеческое сознание в строго научных терминах, то даже теории вроде этой удастся проверить и либо подтвердить, либо опровергнуть. Но до тех пор источник нашей способности «думать, что мы думаем» останется загадкой. «Некоторые спрашивают, почему мы до сих пор не можем нормально смоделировать один-единственный мозг, если уже умеем моделировать мир вокруг нас, где тысячи таких мозгов постоянно взаимодействуют друг с другом, – объясняет Росси. – Но человек как элемент социальных процессов и человек как индивид – со всеми до единого его мыслями, эмоциями и решениями – это две совершенно разные вещи. Мы любим говорить, что число нейронов в мозгу сопоставимо с числом звезд в Млечном Пути, так что нет ничего удивительного в том, что сложность их моделирования также примерно одинакова».

Похоже, в каждом из нас и в самом деле есть целая вселенная.</Piece>
			<Piece Type="1" Title="ЖИЗНЬ ПЕРЕД ЭКРАНОМ" Subtitle="Автор: Брэдли Бенсон">Вы когда-нибудь замечали, что наш мир, хоть и становится вроде как лучше, всё равно испытывает проблемы со здравым смыслом? Ну, вас, может, это и не напрягает, но я вот начинаю раздражаться, когда что-то вокруг противоречит здравому смыслу.

Например, сейчас меня сильно раздражает моя квартира. Вы замечали, какие крошечные у нас квартиры? Нет, серьезно, они как будто в реальном времени скукоживаются. И не то чтобы в этом была необходимость. Не то чтобы природный катаклизм сделал необитаемой 90% планеты – напротив, земли на Земле по-прежнему хватает. Не то чтобы мы тут особо толпились – наоборот, население Земли практически перестало расти, что само по себе достижение. Тогда что за фигня с этой навязчивой мыслью выжать все соки из каждого миллиметра пространства?

И умоляю вас, ни слова про многофункциональность. Мультипрофильное то, универсальное сё… кровать – это еще и стол, холодильник – еще и душ, телефон – микроволновка, кресло – унитаз… а если мое кресло – это еще и унитаз, то и без туалета можно обойтись, да? Если гарнитур с раковиной и печкой прячутся где-то в спальной, то и кухня никому не сдалась, правда?

Да вот ни фига! Это вообще так не работает. Знаете, я вот хочу себе большой диван, чтобы моим гостям было, куда присесть. Я хочу устраивать бои подушками в спальне, я хочу петь в душе, я хочу танцевать по кухне, освещенной открытым холодильником. Мне хочется делать всякие мелкие глупости, благодаря которым я чувствую себя реальным человеком, проживающим в реальном физическом пространстве. Но, похоже, перехочется. Похоже, наша первейшая цель в этой бескрайней вселенной – это упаковать себя как сардин в банке. Уверен, животные из красной книги были бы благодарны нам за кучу освободившегося места… если бы половина из них уже не повымирала. Но что ж, лучше поздно, чем никогда.

Или, скажем, взять так называемые «нательные технологии». Ну, знаете, браслеты, отслеживающие физическую активность, ботинки, заряжающие планшет, рубашки, сканирующие тело и выливающие на вас тонну информации слащавым голосом. Конечно же, разговоров с холодильником было мало, теперь я должен разговаривать и с трусами тоже. Зачем, спрашиваете, разговаривать со своими трусами? Потому что они «умные». Серьезно, прямо так они это и называют: «умная одежда». Этот искусственный идиот, который уже 90 лет пытается стать разумным, но до сих пор не может посоветовать мне нормальную книжку, «умный». Ну, если современное понятие интеллекта упало так низко, интересно, попадает ли теперь под него моя теща. Или ее кошка. Хотя нет, мои носки всё равно гораздо умнее ее тупой жирной кошки. Так держать, носки!

Слыхали про новые контактные ДР-линзы от SGGI? Ну да, те модные, передовые и дорогущие штуковины, что выглядят как обычные линзы, но дают вам полноценный доступ к дополненной реальности. Судя по всему, существует вероятность, что в случае перегрузки они ослепят вас ярким светом. Теоретически такое возможно и с обычными ВР-шлемами или ДР-очками, но тут вы хотя бы сможете рефлексивно захлопнуть глаза и сразу же содрать обезумевшую штуку с головы. С контактными линзами такой роскоши не будет – придется полагаться на систему аварийного выключения, которой почему-то может понадобиться до 5 секунд, чтобы зафиксировать проблему. В итоге эффект будет сопоставим со световой гранатой. Но не беспокойтесь, народ это не смущает, и по меркам дорогих игрушек новинка продается вполне неплохо. Теперь у нас есть более 1000 богачей, добровольно носящих светошумовой боеприпас у себя на роговице. Вы что, совсем с дуба рухнули, люди?!

Но что раздражает меня больше всего, что я готов назвать самой вероломной вещью на свете… это экран. Хотя нет, стойте, не раздражает – пугает. В смысле реально вселяет в меня ужас. А ведь начиналось всё так безобидно. Здоровенные ЭЛТ-мониторы, которые вполне подходили взамен гантелям (вот это я понимаю, многофункциональность). Потом тонкие и стильные ЖК-мониторы. Потом по два таких на место, потом по три (ведь нажимать Alt-Tab – это слишком непосильная работа). Потом были огромные телевизоры размером в стенку. Потом экраном стала сама стенка, потом – все остальные поверхности. А потом стали не нужны даже поверхности, и в экраны можно было превращать чистый воздух, где угодно и в каком угодно количестве. Окей, дорогие физики-изобретатели, вы крутые, мы уже поняли. Возьмите с полки пирожок. Я бы предложил и больше пирожков, целый противень, но вам, похоже, больше интересны не противни, а ящики… типа того ящика Пандоры, который вы открыли.

Потому что экраны уже не просто неотъемлемая часть нашей жизни – они и есть жизнь. Они воздух, которым мы дышим, в буквальном смысле. Мы проводим столько времени за этими порталами в другое измерение, что кажется, будто уже и на Земле не живем. То есть, представьте вот, что прибыл важный посетитель, который ничего не знает о нашем мире, и вам нужно устроить ему экскурсию. Например, пришельцы прилетели. Или ваш двойник из параллельной вселенной. Или бабуля.

Да, точно, ваша бабуля из 1960-х накопила денег на маленький отпуск во времени и хочет поглядеть на прекрасное будущее, потому что вонючие выхлопные газы и ужасные условия труда на фабрике ее окончательно задолбали. Что вы ей покажете? Летающие машины? Говорящих андроидов? А может, головокружительные виды Солнечной системы, открывающиеся из окна коммерческого космического корабля? Но у вас ничего этого нет. И не потому, что ваша замечательная наука не успела разобраться – чертов секрет бессмертия они раскрыли очень даже шустро, правда? Просто никому не было надо. Это были низкоприоритетные исследования; экранов хотелось раньше. И вы получили свои экраны. Экраны, говорящую одежду и крошечные квартиры. Клевый у бабули будет отпуск.

И не надо приравнивать меня ко всяким науконенавистникам и противникам прогресса, потому что я совсем не это имею в виду. Я люблю технологии. Я хочу, чтобы они сделали нашу жизнь более счастливой и осмысленной. Но пожалуйста, ну правда, я вот прям ОЧЕНЬ СИЛЬНО ВАС ПРОШУ, давайте как-нибудь посбалансированней?

&lt;i>*Живая легенда могучего жанра гневной тирады, &lt;b>Брэдли Бенсон&lt;/b> уже не один десяток лет использует свои острые ум и язык, чтобы подвергать стиль жизни современного общества меткой, конструктивной и нередко необходимой критике – и вместе с тем побуждает его становиться всё лучше и лучше. Посетите &lt;b>augment.it,&lt;/b> чтобы познакомиться с последними новинками в сфере дополненной реальности, включая ультрасовременный комплект контактных ДР-линз CMO-1 (теперь всего за 19850 гонконгских долларов, включая 8-часовую экспресс-доставку в любую точку мира).&lt;/i></Piece>
			<Piece Type="2">Первая половина 2048 года отметилась очередным ростом числа самоубийств, сообщает Всемирная организация здравоохранения.

Согласно полугодовым оценкам ВОЗ, за прошедшие 6 месяцев более 550 тысяч людей расстались с жизнью по собственному желанию, что составляет 3.3% процента от общего числа смертей и ставит самоубийство на восьмое место в списке ведущих причин. Заявленная цифра на 0.9% превышает аналогичную статистику 2047 года – очередная точка на постоянно возрастающем графике, дающая почти 40% прироста за последние 30 лет. Среди распространенных факторов называются биполярное расстройство, злоупотребление наркотическими веществами и шизофрения, но самый главный из них – и тот, который практически единолично ответственен за постоянный рост – это депрессия.
 
Тревожная статистика выглядит еще более обескураживающей на фоне последних достижений в профильной медицине. Прошли времена непредсказуемых антидепрессантов и их длинных списков побочных эффектов; на их место пришли безопасные лекарства, которые надежно восстанавливают химический баланс мозга – однако случаи неэффективности и рецидивов всё еще встречаются, отвечая за 12% самоубийств. Серьезных успехов добилась и психотерапия, превратившись из набора разрозненных практик в отточенную программу, объединившую всё от когнитивно-поведенческих практик до физической активности и медитации – но 9% самоубийств по-прежнему намекают на ее несовершенство. И, разумеется, никакие медицинские достижения не играют роли, когда депрессивные расстройства проходят без обнаружения и лечения, что приводит к почти 58% всех самоубийств.

«Проблема не в том, что депрессия не лечится», – поясняет психиатр и специалист по психическим расстройствам Инес Руж. «Проблема в том, как ловко и хитро она убеждает людей, что даже пытаться не стоит. Она ломает логику и навязывает деструктивные мысли, пока даже самые бессмысленные идеи не начинают казаться разумными. Она заставляет думать, что всё безнадежно и лекарства нет, или что это естественная часть жизни и в ней нет никакой проблемы, даже если человек едва функционирует. Словно ваша депрессивная сущность промывает мозги вашей настоящей сущности в целях самосохранения».

Но и депрессия – лишь симптом более глубокой проблемы. Печальный рост числа самоубийств за последние 100 лет указывает скорее на социальные, чем на биологические изменения, и мы продолжаем вопрошать: что и где пошло не так? Что именно в современном мире делает нас столь склонными к страданиям, несмотря на все очевидные улучшения качества жизни?

Один из явных виновников – это бесконечный стресс, вызванный всё более и более амбициозными целями (как общественными, так и личными). Да, уход от норм и стандартов в учебе или работе способствует креативности, но он также означает отсутствие четкого максимума, что ведет к более тесному общению с самым жестоким критиком: самим собой. Было время, когда пятерки в школе или 40 проведенных за рабочим столом часов давали полное право быть довольным собственной производительностью. Сегодня даже небо не предел, ведь над ним есть еще столько космоса.

Другая часто упоминаемая причина – это развал тесно сплоченных социальных групп. Давным-давно мы проводили жизнь в окружении одних и тех же людей, полагаясь на их поддержку и постепенно строя глубокие отношения, но всё изменилось с приходом урбанизации и глобализации. Сегодня мы скачем с места на место, променяв десяток соседей на миллион незнакомцев, оставаясь на связи со всеми сразу и ни с кем конкретно, что лишь усиливает чувство одиночества.

В постоянном подключении есть и другие проблемы. «То, что сейчас цветет и пахнет – это, по сути, культура сравнения», – говорит писатель и журналист Хител О. Блэк. «У нас есть мгновенный доступ к историям других людей, и даже неважно, какие это истории. Если плохие, то мы сокрушаемся о прогнившем и полном трагедий мире, а если хорошие, то завидуем и беспокоимся о том, что сами не достигли того же – то есть умудряемся взять худшее от обоих миров. А еще смешно, как люди пытаются с этим бороться, делая фактически то же самое. Например, приходит им в голову, что надо больше ценить мелочи жизни, и они находят пару историй о каких-нибудь несчастных детях, умерших от голода, а потом начинают отпускать самоуничижительные шутки о проблемах первого мира. Они называют это «взглянуть под новым углом», но по сути продолжают еще больше сравнивать себя с другими».

Конечно, в идеальном мире подобные вопросы решаются грамотным настроем и более реалистичными ожиданиями. Многие верят, что позитивного эффекта можно добиться уже самим пониманием проблемы. «Если только вы не застряли в цикле депрессивного мышления (а на этот случай есть множество надежных лекарств), то рационально взглянуть на вещи – очень эффективный подход, – говорит Руж. – Он помогает превратить проблемы из неведомых страшных зверей в четкие препятствия с возможными решениями. А там, где есть возможные решения, не может быть самоубийственного отчаяния».
 
Некоторые, однако, настроены менее оптимистично. «Суть человеческой природы можно описать двумя словами: хочу больше, – говорит Блэк. – Некоторые говорят, что наши ненасытные желания остаются в силе, сколько бы мы ни пытались их удовлетворить, но это не так: на самом деле они становятся еще хуже. Каждый успех, каждое достижение лишь разогревает аппетит. И, учитывая наше пристрастие к достижениям, в ближайшее время это не изменится. На мой взгляд, пора смириться с простым фактом: сделать мир лучше – не значит сделать его счастливее».</Piece>
			<Piece Type="2">Путешествия во времени могут стать реальностью уже через несколько лет, утверждает Денни Таслим – человек, который, возможно, создал первый в истории рабочий прототип машины времени.

Не связанный с корпорациями изобретатель-одиночка, Таслим привлек к своему гаражу в Джакарте международное внимание в этом апреле, когда заставил картошку исчезнуть и снова появиться на соседнем столе ровно 4 минуты 40 секунд спустя, словно перемещая ее в пространстве и времени. Сначала все восприняли это как дешевый трюк, но пока многочисленные разоблачители безуспешно искали объяснение, Денни выложил свои находки в сеть, и феномен удалось повторить еще двум независимым группам исследователей. Сегодня, после трех месяцев безостановочных экспериментов, Таслим добился значительного прогресса – и делится своим оптимизмом с миром.

«Мне кажется, я понял, как контролировать продолжительность и расстояние, – рассказывает он с энтузиазмом, – хотя, похоже, у обоих есть верхний предел. Пока получается только перемещение в будущее и только на картошке, как будто требуется особенный химический состав… но это точно та же самая картошка – я пробовал вырезать на ней разные изображения, и они остаются в полной сохранности. И она точно не просто становится невидимой – если я перемещаю картошку на 30 минут, то 30 минут спустя она появляется в первозданном виде, нетронутая временем. Пока что я не могу всё это точно и научно объяснить, но у меня есть несколько теорий, и я продолжаю пробовать разные варианты. Учитывая, что 6 месяцев назад ничего этого не было, думаю, уже через пару лет мы сможем добраться до перемещения животных или даже людей».

Некоторые спорят, что молодой человек пока не предоставил ни одного реального доказательства своего достижения. «Знаете, сколько людей уже успело «изобрести» машину времени ради своих 15 минут славы? Десятки, и это только пока я жив», – отмечает Эндрю Ву, генеральный директор Biotec Engineering. «Я считаю, надо сохранять скептицизм. Научное сообщество живет тем, чтобы всё подвергать сомнению, и чем смелее заявление, тем строже нужно за него браться. Не поймите меня неправильно, у парня явно талант. Но в науке или в прятании картошки, я пока не могу сказать».

Аргумент господина Ву разумен: новейшая история полна городских легенд, которые в итоге оказывались фальшивкой, недопониманием или и тем, и другим одновременно. В 2001 году самопровозглашенный путешественник во времени по имени Джон Тайтор выложит в интернет ряд предсказаний о будущем, и ни одно из них не сбылось. В 2019 году другой товарищ заявил, что изобрел настоящий потоковый накопитель, требующий разгона не в 88, а 488 миль в час, и что ему не удалось найти самолет для проверки своего детища. В 2039 году сразу три человека сумели создать рабочую (по их утверждениям) машину времени – из ноутбука, стиральной машинки и наушников соответственно.

«На данный момент мы не можем подтвердить или опровергнуть истинность заявлений мистера Таслима», – сообщает Лилиана Ковальски, специалист по медиа-связям LIFE+. «Наше основное предположение состоит в том, что он наткнулся на неизученное природное явление, которое не имеет к путешествиям во времени никакого отношения, но на данном наборе условий приводит к внешне похожим результатам. Хорошие новости в том, что в процессе работы с Денни наша команда осталась глубоко впечатлена его профильными знаниями, и мы уже предложили ему постоянную позицию в нашем подразделении физики. Прорыв или нет, но мы верим, что его ценный вклад приведет нашу группу ученых к новым поразительным открытиям».

В любом случае невозможно отрицать, что подобные новости стабильно захватывают наше воображение. Десятки лет путешествия во времени оставались среди самых привлекательных, но и самых нереалистичных элементов научной фантастики, но теперь, когда к нам частично заглянул их сводный брат «Бессмертие», люди готовы придержать неверие и задуматься о невероятном.

«А, да, Денни всегда был головой», – говорит друг детства Таслима Иди Басуки. «В 14 лет сделал собаку-робота, а в 15 – квантовый компьютер… правда, нерабочий. Всегда любил картошку. Сам я больше плодовые овощи ем. Думаю, штуки типа огурцов перемещать должно быть проще, ведь это практически одна вода. Эй, а LIFE+ еще нанимает?»

Чтобы ни готовило будущее для Таслима и его предприимчивых соседей, одно можно сказать точно: мир не откажется от продолжения банкета.</Piece>
		</News>
	</Issue>
	
	<Issue>
		<Date>Среда, 22 июля, 2048</Date>
		<News>
			<Piece Type="0" Title="ГРАЖДАНИН НА ПОЛНОЙ СТАВКЕ" Subtitle="О возрастающей без остановки силе корпораций">Энди МакНайт путешествует налегке. В его миниатюрном чемоданчике только самое необходимое: аптечка, нижнее белье, носки, пара рубашек. Последние 5 месяцев он провел в Южной Америке, перемещаясь из страны в страну и не задерживаясь ни в одной из них дольше недели. Теперь он садится в сверхзвуковой самолет в международном аэропорту Буэнос-Айреса. Через 3 часа он пересечет Атлантический океан, через 5 – приземлится в Мюнхене для краткого визита в центральный европейский офис своего работодателя. Затем его ожидает краткий часовой перелет в Москву, где он будет работать до конца года. После этого он вернется в головной офис в Гонконге… пока компании снова не понадобится отправить его в дорогу.

Он проходит через бесконечные будки паспортного контроля словно пережитки далекого прошлого. Он родился в Шотландии, вырос в Англии, жил в Испании, Нигерии, Австралии и Индонезии. Он провел в Соединенных Штатах достаточно времени, чтобы получить вид на жительство. Но все эти страны для него как будто бы и не существуют. Он гражданин LIFE+.

Рост власти корпораций был плодотворной темой для обсуждений уже несколько десятков лет, но лишь недавно к ней прибавилось медленное осознание нового факта: в каком-то смысле эти гиганты превратились в полноценные страны. Разумеется, они не выдают вам паспорт при заключении контракта, но с учетом бесчисленных льгот сотрудникам и бесконечных преференций, которые им удается выбивать у реальных правительств, трудно поспорить, что классическое гражданство начинает слегка терять в весе. LIFE+ и его свежая, вдохновленная обновлением экспансия стоит во главе тренда, но и имена вроде R&amp;D&amp;R, Panlight Group, или SGGI не остались сильно позади.
 
«В какой бы части мира я ни оказался, компания предоставляет мне буквально всё, что может понадобиться в жизни, – говорит МакНайт. – Жилье, медицина, страховка, пенсионный план, детский сад, номера в отелях… либо они за это платят, либо они этим изначально владеют. Единственное, что от меня просят взамен, это честная и усердная работа».
 
Конечно, существуют разные мнения о том, хорошо это или нет. Многие беспокоятся, что ориентированные на прибыль организации оказывают такое влияние на жизнь людей. Они говорят, что главная цель любого бизнеса – деньги, а сотрудники для них – ресурсы, которые выбрасывают, как только те перестают приносить доход. Некоторые даже называют это современной формой рабства, где работники вынуждают соглашаться на любые условия, поскольку от сохранения работы зависит всё их существование.

«Мне сказали, что идет сокращение расходов в пользу новых проектов, поэтому в подразделении математики я больше не нужна», – рассказывает Ивонн Йансен, бывший ученый LIFE+, которая в этом мае лично познакомилась с темной стороной корпоративного найма. «Мне предложили либо согласиться с новыми условиями, либо разорвать контракт. Первое подразумевало перевод в местный медицинский центр на работу аналитика за половину моей текущей ставки. Второе означало, что мне будет негде жить, так как моя квартира – это их собственность».

Обстоятельства уведомления, объясняет Йансен, лишь насыпали на рану соль. «Всё было так внезапно и обезличено. В один день я буквально часть семьи: мы болтаем, смеемся и с энтузиазмом обсуждаем будущие дела. На следующий день со мной даже не разговаривают – просто шлют обновленную версию контракта и отводят глаза. Единственные слова, которые мне удается выжать – это неловкое «ну ты сама понимаешь…» Но я не понимаю, честно. Если вам на меня так сильно наплевать, то зачем было прикидываться? А если нет, то хотя бы найдите в себе достаточно достоинства, чтобы как следует сообщить новость».

Случай Йансен не уникален: можно найти целый ряд историй о схожем поведении. Некоторые работники обращаются в суд, надеясь на восстановление справедливости – но нередко находят лишь дополнительный стресс. Разбирательства могут длиться месяцами и даже годами, пока обе стороны тонут в бумажках, пытаясь разобраться, был ли на самом деле нарушен закон. Бюрократия всегда шла с сомнительными бизнес-практиками рука об руку, и похоже, что она не собирается сдавать позиции.

Отчасти проблема вызвана состоянием современной законодательной системы, которую некоторые описывают как «худший кошмар адвоката». «Каждая мегакорпорация пытается получить особые льготы от каждого крупного правительства и наоборот, что совершенно не упрощает нашу работу», – говорит Итан Тейлор, представитель министерства юстиции США. «Мы потратили столько сил, чтобы добиться однозначности и прозрачности, но теперь всё снова превращается в длинные списки с подпунктами и примечаниями, потому что к любому человеку могут применяться разные правила в зависимости от его трудоустройства. Это такой хаос, что без экспертных систем мы бы давно и окончательно запутались. Некоторые даже говорят, что корпорациям этого и надо, ведь экспертные системы продают именно они».

Трудно сказать, злоупотребляют ли корпорации ситуацией специально или просто совершают ошибки (руководить компаниями таких масштабов без ошибок тоже невозможно). Впрочем, некоторые уверены, что ничего хорошего от них ждать изначально не стоит. Для Ларри Эванса, ветерана антимонопольных и профсоюзных движений, этот процесс начался много лет назад; процесс, с которым он отчаянно сражался, но всё равно был вынужден наблюдать. «Было время, когда народные избранники могли повлиять на корпорации, – говорит он. – Они могли разбивать монополии, предотвращать поглощения, накладывать эмбарго… но сегодня уже слишком поздно. Миллиардеры отвлекли нас, усыпили нашу бдительность десятками имен на полках супермаркетов, за каждым из которых стоял один и тот же производитель. А когда мы попытались проснуться, они уже стали слишком сильны. Теперь им наплевать даже на государство».

«Было время, когда мы помнили основы, – сокрушается Эванс. – Честная конкуренция способствует инновациям. Власть должна быть равномерно распределена в обществе. Работники имеют право искать свой путь, а не исчезать в самой агрессивно нанимающей компании сразу после вуза, пропадая с рынка труда на всю оставшуюся жизнь… но сегодня всё не так. Сегодня мир – это личная песочница корпораций, и миллионы молодых талантов вынуждены играть по их правилам. Вы говорите, что вас привлекают льготы или что вы цените шанс ездить по миру. Но честная ли это сделка? Заслуживают ли они вашего гражданства, если могут менять его условия по первому желанию или же вообще его забрать?»
 
Что касается самих корпораций, то они считают этот пессимистичный взгляд на вещи устаревшим. «Бытует распространенное заблуждение, – объясняет Сабин Вагнер, специалист по связям с общественностью из R&amp;D&amp;R, – что вести бизнес значит гнаться за сиюминутной выгодой, наплевав на любые последствия. Не спорим, что в прошлом такой подход доминировал в корпоративном мире, и это привело к целому ряду экономических проблем. Но мы уже давно осознали, насколько недальновидна эта идеология. Жадность и эгоистичность вредят всем. Мы не могли оставаться паразитами на теле планеты – паразиты в конце концов убивают своего носителя, а у нас только один носитель на всех. Мы с радостью приняли свои общественные и экологические обязательства и больше не оглядывались назад. Мы не хотим загонять людей в угол и выжимать соки – мы хотим делать их счастливыми и строить долгосрочные отношения. Поверьте, это в наших же интересах».

«Если бы они вели себя как последние сволочи, то не добились бы таких успехов, это мы вам можем гарантировать», – соглашается Кэти Ли, управляющая Ассоциации честного труда. «Все знают, какими привередливыми бывают центры мотивации наших мозгов и сколько условий надо соблюсти, чтобы сохранять стабильную производительность в любой высокоинтеллектуальной сфере. Можно заставить людей подавать кофе, вытирать столы или повторять какой-нибудь другой четкий алгоритм по 16 часов в сутки, но нельзя заставить людей оставаться творческими и изобретательными по 16 часов в сутки. Когда вы целитесь так же высоко, как LIFE+, другого выбора просто нет. Нужно баловать свои таланты и делать всё возможное, чтобы они оставались довольны».

Похоже, что статистика тоже говорит в пользу компаний. Десять лет назад, когда крупные имена аккуратно поделили международный рынок на сферы монополистического влияния, в обществе доминировали сомнения и скептицизм, но сегодня люди стали относиться к этому более положительно. Согласно последним опросам и онлайн-рейтингам, LIFE+ может похвастаться рейтингом доверия в 88%: высокое качество их продуктов и услуг отметили 76% потребителей, а 59% положительно отнеслись к тому, что компания взяла на себя роль ведущего мирового двигателя в области научных исследований и технологических инноваций. Даже Biotec Engineering, занимающий нижнюю строчку среди десятка крупнейших мировых корпораций, не упал в своем рейтинге ниже вполне достойных 65%. Что касается сотрудников, то 93% удовлетворены условиями труда, 82% считают условия своего контракта честными, и 69% не испытывают беспокойства о возможной потере рабочего места. Наконец, 87% бывших сотрудников оценили свой опыт как положительный и лишь 0.22% сказали, что чувствуют себя притесненными, обманутыми или пострадавшими от действий своего работодателя. Можно заключить, что Йансен и подобные ей случаи представляют собой очевидное (хоть от того и не менее печальное) меньшинство.
 
«Мне нравится работать на LIFE+, – рассказывает МакНайт. – Я пересекаюсь с кучей разных команд, и изредка у нас могут возникать конфликты, но правильный дух никогда не исчезает. Создавать технологии, которые делают жизнь и мир лучше… не устаю удивляться, как здорово компания умеет поддерживать это настроение во всех подразделениях, несмотря на огромные размеры. Я не особо разбираюсь в своих правах и уже плохо помню детали контракта – просто никогда не чувствовал, что мне это пригодится. То есть, в худшем случае я всё равно не смогу ни на что повлиять, так? Я всего лишь один человек, а они самая влиятельная сущность на планете. Но эта единая сущность есть только на бумаге – в реальности она состоит из множества отдельных индивидов. Я видел этих индивидов, я работал с ними, и они… обычные люди, знаете? Такие же, как и мы с вами. Живут, трудятся и стараются принимать правильные решения. То есть, за всех я говорить не могу, конечно… может, где-то наверху есть кто-то настолько могущественный, что потерял от власти всякую человечность. Но я в это не верю. Наверное, я просто так для себя решил».

Верить в добрые намерения других – это благородно, но не слишком ли опасно просто полагаться на корпоративную доброту? Хорошие новости в том, что определенные гарантии у нас всё же есть. Нас защищает система, которая прозрачна по умолчанию – интернет. «Если сравнить рейтинги разных лет, то можно проследить четкую взаимосвязь, – объясняет Ли. – Как только число случаев скверного обращения с сотрудниками возрастает, рейтинг доверия падает. Но чтобы это заметить, даже не надо обращаться к статистике; просто зайдите в сеть и сделайте пару поисковых запросов. Посмотрите, сколько внимания привлекают истории о злоупотреблении корпоративной властью и как единогласно обычные люди поддерживают жертв. Может, наша законодательная каша и не в состоянии помочь Йансен, но общество по-прежнему на ее стороне. А корпорации зависят от общества; без его одобрения они просто не смогут функционировать. Каждый обиженный работник стоит им реальных – и очень серьезных – денег. Они по-прежнему несут ответственность – перед всеми и каждым из нас».

«Особенно здорово, что для интернета это естественное положение вещей, – продолжает она. – Речь не о неких осознанных шагах, которые компании предпринимают, чтобы стать более прозрачными – речь о том, что они вынуждены быть такими, потому что прозрачен весь сегодняшний мир. Очень тяжело хранить секреты, когда Земля превратилась в единую связанную сеть. Мы просто должны осознать это и по-максимуму использовать, потому что это реальное решение. Именно так мы сможем обеспечить равенство и держать власть имущих под контролем. Именно так мы сохраним демократию и свободу в 21-ом веке. И если в будущем нас ждут другие социальные проблемы, очень важно об этом не забыть».

Но всё это будет позже. Сегодня Энди МакНайт пересекает Атлантический океан. Он поднимется на высоту 21 тысячи метров над уровнем моря и полетит втрое быстрее скорости звука. Он посмотрит в окно и увидит закругленный край Земли, голубое свечение атмосферы и простирающийся над ней космос. И его жизнь, пусть непредсказуемая и полная изменений, будет вполне достойной того, чтобы ее проживать.</Piece>
			<Piece Type="1" Title="МЫ БЕЗРАБОТНЫЕ,[nl]И ЭТО НОРМАЛЬНО" Subtitle="Автор: Натали Сейфридж">Поговорим о проблеме, которая не должна быть проблемой. Я озвучу свою главную мысль сразу, пока еще не утомила вас всякими «но» и «если»: чтобы жить в этом мире, больше не нужна работа. Не нужны деньги, а следовательно, не нужна работа. И под «жить» я не имею в виду удовлетворять базовые для выживания потребности. Я имею в виду жить комфортной и полноценной жизнью.

Окей, скорее всего, вам недавно приходилось оплачивать счета за воду и свет, поэтому вы знаете, что это не совсем так. Но это может стать на сто процентов так, и очень скоро. Все средства у нас уже есть – надо лишь это осознать.

Давайте посмотрим правде в глаза: безработица стабильно растет уже не первый десяток лет и замедляться в ближайшее время не планирует. Мы называем это кризисом или рецессией, мы хотим наладить экономику и адаптировать ее под современный мир, хоть и понятия не имеем, как это сделать. Но всё это пустая болтовня. Ключевое слово? Автоматизация. Людей не берут на работу, потому что они не нужны для работы. Машины всё сделают быстрее и дешевле. Где раньше требовались сотни рабочих рук, сегодня достаточно одного человека с компьютером.

Страшно? Определенно. Плохо? Да не факт. Наоборот, от этого нам может стать только лучше, если правильно разыграть карты. Идея в том, чтобы взглянуть на ситуацию широко. Технологический прогресс всегда будет бежать впереди социального, это естественно, но важно, чтобы он совсем не скрылся из виду. Коренные изменения в науке требуют коренных изменений в обществе.

Должен ли каждый человек иметь работу? Что насчет тех, кто не в состоянии работать? Инвалидов, например? Мы даем им социальные льготы. Мы заботимся о них, и не только потому что это правильно, но и потому что можем себе позволить; для этого придумали государство и налоги. Весь смысл общества в том, чтобы эффективнее накапливать ресурсы и равномернее распределять их среди людей, делая жизнь среднестатического человека лучше. И теперь мы из кожи вон лезем, чтобы создавать новые рабочие места, даже если они идут в ущерб работодателям. Но к чему этот извилистый путь? Зачем тратить ресурсы на симптом, когда можно потратить их на первопричину?

Просто подумайте обо всех замечательных вещах, к которым у вас есть свободный доступ (или доступ за самую минимальную плату). Здравоохранение, образование, библиотеки, интернет, развлечения. Конечно, это зависит от места проживания, и везде есть нюансы, но общий тренд очевиден: то, что раньше считалось роскошью, постепенно становится товаром самого широкого потребления. Так почему бы не довести эту тенденцию до логического конца? Почему бы не взять предметы первой необходимости – то, ради чего нам приходится зарабатывать деньги – и сделать их буквально бесплатными? Ведь товары не бывают бесплатными только потому, что требуют затрат на производство. Еду приходится покупать за деньги, так как фермеры трудились и выращивали ее. Но что если еду будут выращивать машины, а процесс станет настолько отточенным и оптимизированным, что затраты практически спадут на нет? Мы используем ту самую автоматизацию, что виновата в безработице, чтобы сделать идею безработицы устаревшей.

Знаю, у многих идея вызовет дискомфорт. В конце концов, честный и упорный труд тысячи лет был фундаментальной основой общества. Что будет, если миллиарды людей вдруг останутся без жизненного дела? Опасно ли это? Не уйдет ли освободившееся время на конфликты, насилие, войны и другие классические времяпровождения человечества? Но большинство войн ведутся ради ресурсов; их причина – дефицит, а не избыток. Иногда войны бывают идеологическими, но идеологии также процветают там, где ощущается нехватка базовых потребностей. Праведное негодование легко испытывать на голодный желудок – оно помогает отвлечься. Но на сытый желудок? Уже нет.

Всё нормально, люди. Я знаю, что боязно, но ничего страшного тут нет. Совершенно нормально оказаться в мире, где от тебя вдруг не требуется работать – где от тебя вообще ничего особенного не требуется; где можно просто жить. Мы по-прежнему будем заниматься наукой и искусством или изобретать – желание созидать не определяется одним финансовым благополучием. Но теперь давление будет идти только изнутри, как и должно быть. Каждый имеет право прожить жизнь так, как хочется. Если для вас это звучит как утопия и кажется слишком хорошо, чтобы быть правдой, то спешу заверить, на деле всё будет чуть менее прекрасно, но и катастрофой это не станет. По крайней мере, нам стоит попробовать.

&lt;i>*Опытный инженер и завораживающий оратор, &lt;b>Натали Сейфридж&lt;/b> изучает социальные последствия научных инноваций и делится ценными наблюдениями на тему запутанной неразберихи, также известной как «глобальная экономика». Чтобы узнать больше о мире без работ и о текущих региональных экспериментов по внедрению безусловного базового дохода, посетите &lt;b>post.scarcity.society.&lt;/b>&lt;/i></Piece>
			<Piece Type="2">В понедельник утром 27 зданий церквей по всей Италии снова открыли свои двери, несмотря на то, что ни в одном из них не проводилось религиозных мероприятий уже десятки лет. Известные как «лишние церкви», однажды эти бывшие места богослужения были закрыты из-за недостатка посетителей и с тех пор использовались как офисы, квартиры, образовательные центры, галереи искусств и даже скалодромы, но теперь Римско-католическая церковь настроилась вернуть утраченные позиции. Впрочем, они не собираются достигать того простым восстановлением традиций – напротив, эти «новые старые» точки несут с собой достаточно изменений, чтобы восприниматься как нечто явно современное.

«Я думаю, мы сами виноваты в том, что это место было так долго закрыто», – говорит Джакомо Моретти, священник небольшой церкви имени Святого Антония во Флоренции. «Церковь потеряла связь со своими последователями, не смогла адаптироваться к новому миру. Люди хотели чувств, а им предлагали строгие ритуалы. Но мы не собираемся повторять одну и ту же ошибку дважды. В этот раз у нас совсем другие приоритеты».

Данное утверждение подтверждается вывесками у главного входа, где говорится не о запрещенном, а о разрешенном. Двери открыты 24 часа в сутки, дресс-кода нет, питомцы и роботы приветствуются. Внутри проповеди епископов транслируются на больших экранах, а точки доступа к сети приглашают узнать больше о христианстве из специально подобранной коллекции книг, фильмов и ВР-симуляций.

По словам Моретти, новый ориентир – это быть интересным и максимально доступным для посторонних, а не просто служить местом встречи для уже убежденных. «Мы не хотим доминировать над жизнями людей, – объясняет он. – Сегодня есть столько светских способов интересно и полезно провести время, что мало у кого остается желание тратить каждое воскресное утро на церковь, и мы это уважаем. Мы также не собираемся бросать все силы на создание тесно сплоченных сообществ – с нашим сумбурным городским стилем жизни это слишком сложная задача. Зато мы можем стать более дружелюбными для новичков: тех, кто ищет что-то новое, или тех, кто осматривает достопримечательности либо просто проходит мимо. Мы можем показать им наши ключевые ценности современными и увлекательными способами».

Нововведение вызвало критику с обеих границ религиозного диапазона: более консервативным верующим изменения пришлись не по вкусу, а более атеистически настроенные усомнились, зачем вообще сегодня нужны церкви. «Эта попытка компромисса зашла слишком далеко», – утверждает брат Фернандо, товарищ по католической вере из Испании. «Понимаю, они делают это ради привлечения внимания, но у христианства есть стандарты. Хотите учить – откройте школы, хотите животных – сходите в зоопарк… а церкви нужны для богослужения. Тихого, уважительного богослужения».

«Не вижу смысла пытаться вернуть то, что изжило себя естественным образом, даже если вы добавили пару мелочей», – говорит блоггер Джессика Грин. «Может, онлайн-части достаточно. А может, в организованной религии вообще больше нет нужды. Может, теперь, когда мы лучше видим всю сложность мира, мы понимаем, что делать столько смелых утверждений об истинной природе вещей – просто глупость. То есть, если вам так нравится этот образ мышления, то опишите его в форме философии или ответвления психологии… но выкиньте всякую ерунду про рай, ад и загробную жизнь. Никто не знает, что происходит после, понимаете? Человечеству уже достаточно годиков, чтобы это понять».

Тем не менее, если по неполной неделе реально делать какие-то выводы, то эксперимент можно считать умеренным успехом: большую часть из 27 церквей посетили сотни людей, а некоторые из прохожих искренне заинтересовались новым подходом. «Действительно, так всё выглядит менее устрашающе», – говорит турист Ванг Мин. «Обычно я захожу в церкви, только чтобы поглазеть на архитектуру, но сегодня было еще и познавательно».
 
«Религия – это не какой-то неподвижный камень, который должен стоять на месте, даже если всё вокруг него меняется, – добавляет Моретти. – Это сложная система, которая эволюционирует вместе с обществом и его пониманием мира. Но в конечном итоге, когда я возвращаюсь к самым основам… когда я читаю учения Христа, я вижу, что его послание остается таким же важным и актуальным, как и 2000 лет назад. Важно творить добро и помогать друг другу. Важно ставить себя на место других и прощать даже тех, кто вас обидел. Важно потратить жизнь на любовь, а не на погоню за личными желаниями. Когда я следую пути Иисуса, я чувствую умиротворение. Думаю, этим мы и пытаемся поделиться. Если сегодня кто-то вышел из этой церкви чуть более спокойным и умиротворенным, чем зашел, то наша работа прошла не зря».</Piece>
			<Piece Type="2">Некоммерческая организация «Музеи со вкусом», стоящая за многими известными музеями еды и напитков в мире, запускает новую выставку на тему кофейных традиций. В течение девяти недель посетители смогут насладиться аутентичным вкусом знаменитого напитка и увидеть самые разнообразные способы его приготовления, начиная от вековых церемоний и заканчивая свежими изобретениями современных барист.

«Сегодня многие пьют кофе не ради удовольствия, а ради эффекта», – рассказывает Омид Хоссеини, куратор Музея истории Большого базара в Стамбуле. «Они быстро заглатывают его за завтраком или хлебают на ходу, параллельно занимаясь другими делами. Мы хотим напомнить, что в кофе можно найти гораздо больше, если лишь чуть-чуть замедлиться. Можно найти богатый, осмысленный опыт и глубокие, удивительные традиции».
 
Опытным любителям наверняка придется по вкусу степень внимания к деталям и ощущение культурной значимости, присущие кофейным церемониям родины выращивания кофе Эфиопии. «Весь процесс приготовления происходит прямо у вас на глазах», – объясняет Сияне Элиас, креативный консультант выставки и владелец кофейни в Аддис-Абеба. «Зерна обжариваются на сковороде над небольшой жаровней, и ароматный дым гарантированно наполнит вас предвкушением. В качестве закуски часто подается арахис, а для дополнительного аромата зажигают благовония. Когда зерна готовы, их перемалывают вручную и заваривают три раза, так что все участники получают минимум по три чашки, а время между ними проводят за приятной беседой с соседями. Но в нашей культуре это гораздо больше, чем просто шанс поговорить – это знак гостеприимства, излюбленный способ проводить важные встречи и незаменимый элемент повседневной жизни. Говорят даже, что третья чашка несет с собой благословение».

У современных мастеров кофе тоже есть тузы в рукаве, и они более чем готовы соревноваться с вековыми традициями за любовь посетителей. «Хорошее кофе, как и все последние достижения человечества – это синергия человека и машины», – говорит двукратный победитель Мирового чемпионата бариста Александра Долгина. «Мои машины чертовски точны и умны, и за идеально выверенные дозы каждого ингредиента или постоянное наблюдение за всеми параметрами процесса с помощью датчиков отвечают именно они. Но как перейти от хорошего эспрессо к лучшему эспрессо в мире? Как добавить в свои фирменные напитки творческий элемент? Как создать уникальный индивидуальный опыт для клиента, перебросившись с ним лишь парой фраз? Для этого алгоритмов не существует, так что тут подключаюсь я и пускаю в ход весь свой опыт».

В качестве промо-кампании для выставки Долгина согласилась провести 1-2 дня в каждой точке, чтобы лично угостить посетителей своими удостоенными многочисленных наград творениями. «Мы стартуем на западном побережье штатов, а потом в буквальном смысле пойдем по свету, пока не окажемся в Токио, – уточняет она. – Так что да, это будет сумасшедшая парочка месяцев, но идея мне понравилась. Я хочу, чтобы все могли прикоснуться к магии, а не только те, кто ходят по модным дорогим кафе, в которых я обычно работаю».

Но даже самый типичный эспрессо-бар может удивить вас традициями, если проявить немного любопытства, утверждает Хоссеини. «К примеру, многие подают эспрессо со стаканом чистой газированной воды, и на то есть простая практическая причина, ведь кофеин слегка обезвоживает организм. Но что интересно, так это сколько вариаций кроется за такой простой добавкой. Сначала вы можете воспользоваться водой, чтобы прополоскать рот и полностью ощутить вкус. Затем вы пробуете кофе. Если оно вам достаточно понравилось, и вы хотите сохранить вкус после завершения, то можно сразу же допить воду и сосредоточиться на кофе. Если же нет, то воду можно оставить на потом, чтобы снова ополоснуть рот. По-моему, это хороший пример того, как глубоко были продуманы с годами даже самые сущие мелочи», – завершает он.

Выставка начинается со следующего понедельника в 40 разных точках по всему миру, а также имеет бесплатный виртуальный аналог. Посетите tasteful.museums.group, чтобы увидеть расписание и цены, купить билеты или скачать ВР-приложение.</Piece>
		</News>
	</Issue>
	
	<Issue>
		<Date>Четверг, 23 июля, 2048</Date>
		<News>
			<Piece Type="0" Title="ВЕРНУТЬСЯ К ЦИФРАМ" Subtitle="Участники Всемирного саммита размышляют о состоянии мира">Пока в городах Европы подходит к концу летняя жара, завершаются и горячие дискуссии Всемирного саммита ООН в Берлине. Проводящееся раз в два года масштабное мероприятие длиной в три недели традиционно привлекает тысячи людей, чтобы обсудить текущее положение человечества и способы его улучшить. В числе результатов этого года – новая программа исследования космоса, свежие планы по борьбе с изменением климата, а также детальная стратегия по достижению Глобальных целей 2060, нашего четвертого набора контрольных цифр с тех пор, как Цели развития тысячелетия установили традицию в 2000 году. По расписанию встречи будут продолжаться все выходные, но, как и обычно, большинство участников используют это время, чтобы отдышаться, оглянуться и вспомнить о том, что уже сделано.

К примеру, 2048 год можно отметить как 10-летний юбилей победы над нищетой. В 1996 году больше 40% населения планеты жили меньше, чем на доллар в день, что означало жесткий недостаток еды, чистой питьевой воды, жилища, здравоохранения и других базовых человеческих потребностей. К 2010 году это число снизилось до 20%, к 2030 – до 10%, а в 2038 опустилось ниже целевого уровня в 3%. По сегодняшним оценкам лишь 0.7% оказываются за чертой бедности, и происходит это в различных частях мира в связи с экономическими перепадами, а не в отдельных бедных регионах. Вечный союзник нищеты – голод – оказался более упрямым соперником из-за череды финансовых кризисов и вызванных изменением климата засух, но всё равно испытал серьезный спад в конце 20-х и теперь беспокоит лишь 1.9% жителей Земли.
 
Болезни, которые раньше убивали миллионы – полиомиелит, туберкулез, малярия, ВИЧ – сегодня либо полностью излечены, либо сведены к минимуму. Меры по предотвращению вспышек были улучшены, что позволило избежать крупных эпидемий в последние 30 лет, даже несмотря на активное появление новых заразных заболеваний. Возбудители инфекций и их распространение остаются серьезной угрозой, но мир готов к ней не хуже, чем когда-то был готов к ядерной войне.

Детская смертность упала на 66% между 1990 и 2025 годами и еще на 63% между 2025 и 2045 годами (со среднего значения в 90 смертей на 1000 рождений до 30 и до 11 соответственно) благодаря всеобщему доступу к чистой воде, устранению недоедания, дешевой вакцинации и другим масштабным достижениям в сфере здравоохранения среди бедных стран того периода. Как следствие, средняя продолжительность жизни за 30 лет выросла с 71 до 80.1 года. Снижение детской смертности также позволило значительно отдалить надвигающуюся угрозу перенаселения, по мере того как всё больше людей получали возможность полноценного планирования семьи и решали рожать меньше детей.

Чистая энергия становится всё более и более распространенной. В прошедшем году 56% мирового электричества пришлось на долю обновляемых источников, 15% было создано с помощью ядерной энергии, и лишь 28% – за счет горючих ископаемых (в 2015 эта цифра составляла 80%). В соответствии с этим в атмосферу было выброшено 12.2 гигатонны углекислого газа, что почти в 4 раза меньше пикового значения в 45.6 гигатонны, зафиксированного в 2026 году. Текущая концентрация CO2 остается на рекордном уровне в 462 миллионные доли из-за его дурной привычки задерживаться в атмосфере на десятки лет, но рост концентрации постепенно спадает на нет, и в ближайшие 10 лет мы, вероятно, увидим ее первое годовое понижение. Средняя температура поверхности Земли демонстрирует схожий тренд: жарче, чем на 2.4 °C по сравнению с доиндустриальными значениями, в этом веке стать не должно. Определенно, впереди еще много упорной работы по закреплению положительных результатов, но эксперты сходятся во мнении, что самых тяжелых последствий нам удастся избежать.

В качестве последнего (но оттого не менее важного) достижения следует упомянуть рекордно низкие уровни насилия. Число убийств постепенно снижалось с 468 тысяч в 2010 до 197 тысяч в 2045, чему активно помогли борьба с организованной преступностью, ограничение доступа к огнестрельному оружию, а также общая стабилизация социально-экономической обстановки. Статистика войн вдохновляет еще больше: число вооруженных конфликтов в мире упало с 32 до 7, а количество вызванных ими смертей сократилось почти на 80%. Случаи изнасилований уменьшились вдвое, случаи бытового насилия – на 45%.

И хотя признак любого уважающего себя города будущего – летающие машины – всё еще далеки от массового производства, беспилотные автомобили почти не уступают им по пользе. В 2010 году дорожные происшествия унесли около 1.25 миллионов жизней, и 90% этих происшествий было вызвано человеческими факторами: усталостью, потерей внимания, вождением в нетрезвом состоянии или превышением ограничения скорости. Дополнительные меры безопасности смогли принести умеренные улучшения, но резкое снижение цифр пришло лишь со всеобщим распространением самоуправляемого транспорта. В прошедшем году в мире было зафиксировано менее чем 500 ДТП с летальным исходом. Кроме того, переход на электрические двигатели позволил сократить долю парниковых выбросов, приходящуюся на двигатели внутреннего сгорания, практически до нуля.

Но участников Саммита интересуют не только числовые показатели – сегодня они также обсуждают изменения в нашем восприятии. Что мы думали друг о друге и о мире в прошлом? Что мы думаем друг о друге и о мире сейчас? Поменялось ли что-то – и если да, то в лучшую ли сторону?
 
По словам Никки Хардингам, специалиста по связям с общественностью Всемирной организации здравоохранения, сокращение предрассудков сделало для мира во всём мире больше, чем любая политическая встреча этого столетия, и благодарить за это стоит глобализацию и равенство. «Неотъемлемая проблема разобщенного мира в том, что он поощряет стереотипы, – объясняет она. – Мы брали целые регионы с миллионами людей и приравнивали их к их проблемам. Тропическая Африка была бедной, Ближний Восток – агрессивным, Китай – грязным и лишенным свободы слова, Америка – разобщенной и поглощенной недовольством… было так просто забыть, что люди в других странах – это люди. Что у них тоже есть семьи, друзья, мечты, надежды, как и у всех нас. Но медленно и постепенно ситуация стала улучшаться. Мы сосредоточились на сходствах, а не различиях, и стали трудиться вместе, чтобы те, кому повезло меньше, тоже могли ощутить эти сходства. Сегодня планета – единое целое. Это не значит, что исчезло культурное разнообразие – это всего лишь значит, что вы можете жить полноценной жизнью в 21 веке, где бы ни родились».

Ли Ян, профессор социальной психологии Университета Цинхуа, всецело поддерживает такое мнение. «Это была древняя, проверенная веками тема: мы против них. Мы включали телевизор, и нам показывали врагов: заграничных злодеев, которые покушаются на наш уклад жизни. Политики пользовались этим, чтобы отвлечь население от более сложных проблем, но сама идея также несла в себе определенную долю комфорта. Если повсюду злодеи, значит, мы герои, а кто не хочет быть героем истории? Но новое поколение выбрало другую тему. Мы не герои, мы не особенные, и это не страшно. Есть люди, которые с нами не согласны, с совершенно другими ценностями, и это тоже нормально. Мы всё равно можем работать вместе. Прогресс – это не игра с нулевой суммой».
 
Но хоть мы и стали относиться друг к другу с большим доверием, мы всё еще не можем довериться надеждам на светлое будущее. Согласно различным опросам, до 35% людей верят, что ситуация в мире становится хуже, а не лучше, а еще 20% считают, что наше новое счастье окажется недолгим. Некоторые даже приводят в пример древние цивилизации, которые достигали впечатляющих вершин, но в конечном счете распадались. «Оптимисты сегодня похожи на самоубийцу, спрыгнувшего с высокой крыши и кричащего «Я в порядке!» на полпути», – говорит писатель Оливер Хоффман. «Хорошие вещи происходят постепенно, но плохие вещи случаются быстро и сразу. Не понадобится много, чтобы смыть весь наш прогресс в унитаз».

Пессимисты определенно имеют право на личное мнение, однако некоторые беспокоятся о влиянии негативных настроений на наши действия. Хардингам считает, что это «субъективное упадничество» следует воспринимать и решать как отдельную проблему, иначе разговоры об исчезнувших цивилизациях могут превратиться в самоисполняющееся пророчество. «Определяющей темой первой половины века стала борьба за то, что теперь называют базовыми человеческими потребностями, – говорит она. – Но по мере того, как мы движемся дальше и ныряем глубже в тайны вселенной – а также нашей собственной психики – появятся проблемы другого характера: проблемы, которые поначалу могут показаться странными и иррациональными, но не станут от этого менее серьезными. И сохранять веру в себя будет еще важнее, чем раньше».

Самый простой способ? Вернуться к цифрам. «Мы не хотим критиковать людей за их взгляды, – объясняет Хардингам. – Наши беспокойства достойны заботы и внимания, даже если не согласуются с данными… у меня и самой таких немало. Но от простого напоминания может стать легче. Так что прошу, взгляните на статистику и постарайтесь не забывать: труды человечества не проходят зря. Мир становится объективно лучше».</Piece>
			<Piece Type="1" Title="КАК МАССОВАЯ СЛЕЖКА[nl]НЕЗАМЕТНО ПОБЕДИЛА" Subtitle="Автор: Хител О. Блэк">Вы когда-нибудь слышали о Большом Брате? Есть такой персонаж в одной книжке, написанной почти 100 лет назад. В свое время он был весьма заметным культурным символом: синонимом злоупотребления властью, страшилкой для взрослых. Что-то типа суперзлодея, который постоянно строил хитрые планы и пытался украсть наши демократические свободы. Люди сравнивали свои правительства с Большим Братом, когда возникала угроза гражданским правам – например, на улицах города появлялось слишком много камер, или в сети собирали кучу личной информации, или в воздухе витал какой-нибудь еще тоталитарный запашок. Но всё это было уже давно. Сегодня Большой Брат никого не напрягает. Сегодня мы буквально друганы.

Оглядываясь назад, вы можете справедливо спросить: кому пришло в голову заводить дружбу с таким товарищем? Разве приватность – это плохо? Разве нам не нужно личное пространство, чтобы нормально жить? Мы что, правда хотим, чтобы корпорации и правительства следили за каждым нашим шагом? Почему мы проигнорировали предупреждения автора той книжки? Вероятно, скажете вы, нас обхитрили. Вероятно, имел место быть некий заговор, умный и аккуратно исполненный теневыми правителями план. К сожалению, вы не правы.

Можете себе представить, что какие-то 40 лет назад онлайн-мир был колыбелью анонимности? Мы общались на интернет-форумах и имиджбордах, используя никнеймы и аватары, и определить, кто мы такие в реальной жизни и где мы живем, не было никакой возможности. А знаете ли вы, что в чисто техническом плане это по-прежнему так? Да-да, базовая технология осталась неизменной. Даже сегодня нельзя однозначно вычислить ваше точное физическое местонахождение, руководствуясь лишь следами присутствия в сети – если, конечно, вы сами не поделитесь позволяющей идентифицировать вас информацией. Когда создавали интернет, никакой слежки в планы не входило.

Но сегодня это уже не проблема, правда? С появлением социальных сетей нам предложили нечто очевидно более привлекательное: загружать в сеть реальные фотографии, пользоваться реальными именами и общаться лишь с теми, кто и так живет неподалеку. Анонимность стала ассоциироваться с хулиганами и троллями; ее сочли опасным состоянием, которое побуждает людей демонстрировать свои худшие качества. Ваши аккаунты должны быть как паспорта, сказали они – едиными, защищенными, надежными и очень, очень настоящими. Кому нужны сложные инженерные решения, если можно просто убедить людей играть по вашим правилам… стойте, я сказал «убедить людей»? Прошу прощения, это не совсем соответствует действительности. Это подразумевает, что кто-то внешний, вроде Большого Брата, повлиял на общественное мнение и сдвинул его в желаемом направлении. К сожалению, это не так.

Разумеется, были и те немногие, кто не пользовался всемирной паутиной, а потому не поддавался слежке, но Интернет вещей справился и с этой проблемой. Дело даже не в том, что сегодня всё подключено к сети – сегодня всё незаметно подключено в сети. Маленький чип в автобусе может сохранить историю перемещения каждого пассажира, но никто не обязан громко декламировать о его присутствии. Ворчливый дедуля старой закалки, живущий с вами по соседству, может думать, что его частная жизнь остается в сохранности, но корпорации всё равно видят каждое его движение. Часто люди даже не знают, что подключены к интернету, но они подключены. Мы все и всегда подключены, от этого не скроешься.

Вот еще забавная штука: был один парень, который слил в сеть засекреченную информацию об изысканиях своего правительства в сфере массовой слежки. Он отметил, что, как бы иронично это ни звучало, изыскания вообще не приносили практической пользы. Ни борьбе с терроризмом, ни безопасности граждан они никак не помогали, потому что не было способа отделить ценные улики от лишнего шума. Занятое этим агентство сидело на куче информации личного характера, как драконы в сказках сидят на золоте, но не имело достаточно качественных алгоритмов для ее полноценного анализа.

Быть Большим Братом – тяжелая работа, понимаете ли. Просто следить за всем подряд недостаточно, нужно как-то обрабатывать находки. И даже если кому-то удалось сделать это на национальном уровне, сделать то же самое в масштабах планеты гораздо сложнее – тут от одной инфраструктуры голова заболит. Но, эй, хорошие новости: прошло 30 лет, и можно поздравить власть имущих с успешно проделанной работой.

Знаете ли вы, что где-то не серверах LIFE+ есть огромная база данных с личной информацией практически о каждом живом человеке в мире? Вполне возможно, что знаете, ведь это даже не тайна. В этой базе фиксируется каждое ваше действие от рождения и до самой смерти. Там записывается каждый ваш телефонный разговор, а потом ему присваивается два идентификатора для последующего быстрого доступа. Забудьте о сверхсекретных военных базах или точках хранения ядерных ракет – это самое защищенное место на свете. Настоящий арсенал обитает именно здесь.

Поддерживать такую базу непросто. Есть сотни потрясающих программистов, работающих денно и нощно, печатающих на своих клавиатурных проекциях, разрабатывая сумасшедше сложные алгоритмы. Им не кажется, что они создают что-то плохое. И как суперзлодеи из комиксов они тоже не смеются. Они делают это ради нашей же безопасности, ради мира и порядка. Вы, вероятно, считаете, что их не стоит винить. Разумеется, этими рядовыми гражданами манипулируют. Им промыли мозги, чтобы они даже не задумывались об ужасных последствиях своей мастерской работы. Не вините их, вините Большого Брата, скажете вы. К сожалению, вы снова ошибаетесь.
 
И не то чтобы я рассказал вам что-то секретное. То есть, да, LIFE+, понятное дело, не заинтересована делать все подробности четко сформулированными и легко заметными, но если покопаться, то вы увидите, что это общедоступная информация. Самое интересное: люди всё знают, и их это не беспокоит. Тридцать лет назад народ бы поднял серьезную шумиху, но не сегодня. В коллективном сознании произошел фундаментальный сдвиг. Вы, вероятно, захотите назвать этот сдвиг спланированным. Жаль, но вы опять будете не правы.

А знаете, почему вы всё время не правы? Потому что нет никакого Большого Брата. Нет и никогда не было. Это всё фантазия. Выдуманная сущность, которая оправдывает то, что мы не одобряем, но в тайне всё равно хотим. Легко обвинить во всем кучку влиятельных индивидов, но на самом деле мы – массы – жаждали того же с самого начала. Злые гении не действуют в вакууме, они – лишь отражение всеобщего сумасшествия.

Так что если вам нужны какие-то выводы, я дам вам один: мы расстались с приватностью, потому что без нее стало слишком чертовски удобно. Не было ни заговора, ни манипуляций, ни обмана. Никто не заставлял нас насильно расставаться с демократическими свободами, никто не забирал против воли наши данные Богом права. Мы их сами выбросили. Мы хотели более простую и комфортную повседневную жизнь – мы сделали ее такой, наплевав на последствия. Вот вам теперь и последствия, получите и распишитесь.

&lt;i>*Эрудированный, страстный и безжалостно откровенный, &lt;b>Хител О. Блэк&lt;/b> – это человек, который помогает другим устоять на ногах, пока их возбужденные головы летают в облаках. Чтобы ознакомиться с официальными положениями, условиями, соглашениями и правилами защиты личной информации телекоммуникационных сервисов LIFE+, посетите &lt;b>life.plus.legal.&lt;/b>&lt;/i></Piece>
			<Piece Type="2">Команде морских исследователей удалось проникнуть в мантию Земли на 5 километров и извлечь несколько ценных образцов, сообщает свежий отчет от проекта «Научное бурение».

Проведенный в рамках действующей международной инициативы под названием «ГИЗ» (глубинное исследование Земли), эксперимент прошел в северной части Тихого океана, где команда специально сконструированного корабля погрузила оборудование на дно океана и пробурила узкую шахту на глубину 12 километров, 7 из которых пришлось на океаническую кору (что гораздо меньше обычных 30-60 км континентальной коры), а 5 – на верхний слой мантии. Получившейся скважине удалось установить рекорд по глубине проникновения в мантию, а также сравниться с Кольской сверхглубокой скважиной (над которой работал Советский Союз в период с 1970 по 1989 год) в статусе самой глубокой искусственной точки на планете. Впечатляющие результаты стали возможны благодаря усилиям 6 различных экспедиций, проведенных в течение 11 лет.

«Этот уродливый деформированный камень стоит для геологов больше горы золота», – говорит главный научный сотрудник Кунгао Жубер, бережно показывая кругловатый кусок мантии диаметром около 20 см. «Десятилетиями наши знания о глубинных секретах Земли приходили из косвенных источников. Мы изучали сейсмические волны, анализировали мелкие обломки, выброшенные вулканами, а также пытались воссоздать аналогичные условия в лаборатории. Нам приходилось полагаться на обоснованные предположения, а не четкие факты, и строить целые теории на удаленных наблюдениях. Но эта штука – первозданный материал. Прямые образцы ничем не заменишь».

Путь ко второму уровню содержимого планеты можно без колебаний назвать тернистым. США предприняло первую попытку в 1961 году – тогда это было аналогом Космической гонки для геологов – но пробурило лишь 183 м, а потом закрыло проект. В 1997 году экспедиции в Индийском океане пришлось остановиться на 1.5 км, когда из-за сильного ветра их оборудование сломалось и заблокировало шахту. Когда в 2027 году ученые впервые добрались до мантии, им удалось привлечь мировое внимание, а вместе с тем и увеличить финансирование, но каждый новый километр каждой новой скважины всё равно становился крепким испытанием.
 
Тем временем не менее амбициозный проект – первый в мире зонд мантии – продолжает медленно опускаться к центру Земли. Покрытый твердой оболочкой, способной выдержать экстремальные условия, этот маленький шарик прожигает себе около 2.7 км пути в год с помощью ядерной реакции, пока расплавленные породы за его спиной снова затвердевают. Информация об окружении фиксируется датчиками и передается с помощью акустических вибраций, которые перехватывают сейсмографы на поверхности. Обратная дорога не запланировала, но это разумная плата за доступ туда, куда не ступала нога робота.

Лин Тао Тран, ведущий специалист подразделения геофизики LIFE+, уверена, что за такими зондами будущее сверхглубоких исследований. «Бурение – это хорошо, но при достаточной глубине любая скважина рано или поздно рухнет под собственным весом, – объясняет она. – А вот если нет необходимости в пути назад, то и для глубины нет теоретических ограничений. Наш текущий зонд вряд ли уйдет глубже 100 км; постоянно растущие температура и давление в конце концов победят его оболочку… а по сравнению с радиусом Земли 100 км – это едва заметное углубление на поверхности. Но я думаю, что, проанализировав собранные данные, мы узнаем больше о материалах и сможем построить еще более прочные и быстро погружающиеся зонды, пока однажды – кто его знает? – не доберемся до самого ядра».

Открытия в материаловедении – не единственная практическая польза подобных проектов; они также помогают лучше понять землетрясения. «Центр любого опасного сейсмического толчка приходится либо на верхнюю мантию, либо на кору, – говорит Тран. – Если мы хотим научиться их предсказывать, важно дальше изучать эти слои. Разумеется, защита жизни и имущества людей от землетрясений не ограничивается научными исследованиями – это также социальная, экономическая и инженерная проблема. Но любые новые факты явно не помешают».

Конечно, вместе с масштабом наших геологических амбиций растет и страх природных катаклизмов, спровоцированных деятельностью человека. «Да, может, они предскажут новые землетрясения… а может, сами их вызовут», – делится своими переживаниями Агус Риади, который пережил цунами 2004 года в Индийском океане и на себе ощутил разрушительный потенциал природы. «Честно сказать, мне не особо комфортно от того, что ученые экспериментируют с телом нашей планеты. Эксперименты с телом человека иногда плохо заканчиваются, правда? А если мы испортим тело Земли, то где найти другое?»

Разумное опасение поднимает нериторический вопрос: что если и правда найти другое? Возможно, вместо того, чтобы препарировать наш единственный дом, лучше сосредоточиться на поиске других пригодных для жизни мест или попытаться создать их самим на соседних планетах?

Любопытно, что одно может оказаться невозможным без другого. По словам Адрианы Сартини из американского космического агентства НАСА, путешествия вглубь помогают путешествиям вдаль и наоборот. «Есть такой процесс под названием серпентинизация, который происходит при контакте пород мантии с морской водой, – объясняет она. – Он создает микроскопические дырки, заполненные метаном и водородом, которыми могут питаться некоторые микроорганизмы, что фактически дает им возможность существовать без солнечного света. Мы знаем об этом процессе благодаря образцам, добытым в буровых экспедициях, и это знание дает важную информацию о нахождении жизни в экстремальных условиях, что сильно помогает нашим собственным исследованиям на Марсе. И это только один из примеров. Может, наша планета и уникальна, но она всё равно формировалась по тем же самым космическим правилам. Чем больше мы понимаем ее, тем больше понимаем и всю остальную вселенную».

В данный момент у ГИЗ нет определенных планов на следующий раунд бурения, но команда настроена оптимистично и рассчитывает улучшить свой свежий рекорд.</Piece>
			<Piece Type="2">Первый пилотируемый полет на Марс не состоится как минимум до 2053 года, сообщает Управление ООН по вопросам космического пространства, указывая «недопустимые риски для жизни астронавтов» в качестве причины очередной задержки.

Одна из самых щедро финансируемых программ в истории освоения космоса, проект «Красная планета» тем не менее провел последние 8 лет в состоянии неопределенности, пока инженеры прошли через сотни итераций и улучшений, но так и не смогли предоставить гарантию успеха. По словам заместителя управляющего Рико Ивасаки, технических ограничений на данный момент нет, и в теории можно назначить запуск хоть на ближайшие пару месяцев, но риск будет слишком высок.

«Мы продолжаем натыкаться на всякие мелочи, когда запускаем симуляцию, – поясняет она, – 20%-ная вероятность отказа в работе тут, 10%-ный шанс перегрузки системы там… поодиночке это не проблема, но если сложить всё вместе, опасность становится реальной. Кроме того, нам нужно собрать больше информации о потенциальных зонах посадки, чтобы минимизировать степень неопределенности, связанную с самой планетой. Да, с обычными беспилотными программами мы постоянно идем на подобные риски, но здесь идет речь о первом полете человека на Марс. Мы не можем позволить, чтобы он обернулся трагедией – ставки слишком высоки».

Несмотря на все аргументы, многие раскритиковали это решение как излишне осторожнее. Одни беспокоятся, что соображения безопасности загнали международную программу в ступор; другие призывают космические агентства «трезво взглянуть на вещи». «Слушайте, невозможно пойти туда, куда не ступала нога человека, и при этом гарантировать, что всё пройдет без сучка без задоринки», – говорит Робин Д’Коста, аэрокосмический инженер из Panlight Group. «Думаете, Колумба и его экспедицию в Новый Свет тоже стоило остановить из-за неприемлемых рисков? Как насчет покорителей Эвереста или исследователей Антарктики и Арктики? Первопроходчество опасно по определению. Да, можно помереть. Но это будет ради достойной цели».

Досаду масс понять несложно: прошло 79 лет с тех пор, как мы впервые приземлились на Луне, и кажется, что следующий огромный скачок для всего человечества уже сильно запоздал. Первые наработки текущей версии космического аппарата для проекта датируются 2010 годом. С тех пор мы успели раскопать гелий-3 из лунного грунта, запустили коммерческие (хоть и крайне дорогие) суборбитальные авиалинии и даже начали более-менее регулярную добычу полезных ископаемых из астероидов в точке L2, но красная планета продолжает ускользать от человеческой ступни.

Некоторые, однако, расценивают бесконечные трудности проекта как положительный опыт. Отправить людей на другие планеты – сложнейшая задача, и если мы решим ее через виртуальные, а не реальные трагедии, тем лучше. Возможно, это еще и ненужная задача, ведь есть гораздо более безопасный и дешевый способ изучать вселенную – роботы.

«Почти всё, что мы узнали о космосе в этом веке, пришло от беспилотных экспедиций», – говорит Алина Морозова, астрофизик Российского космического агентства. «Мы заглянули в галактики в миллиардах световых лет от нас, просканировали каждую планету в Солнечной системе и составили перечень большинства представляющих опасность астероидов – и всё это не покидая низкой околоземной орбиты. Мы это автоматизировали – так же, как стараемся автоматизировать любую другую работу, особенно если она проходит в опасных для жизни условиях. В смысле, никто ведь не предлагает посылать людей в жерло вулкана или на дно океана, правда? Мы предлагаем роботов, которые отправятся туда и проведут исследование за нас. И только с космосом мы настаиваем, чтобы идти туда лично, как можно дальше и как можно быстрее… и неважно, что это стоит в 100 раз больше, чем любой мыслимый спутник. На мой взгляд, есть куда более разумные способы потратить деньги».

По словам Морозовой, все запланированные для команды проекта работы с таким же успехом могут выполнить роверы, дроны, землекопы и другие роботизированные аппараты, пока мы управляем ими удаленно в комфортных условиях родной Земли. Единственным неизбежным ограничением будет скорость света, приводящая к задержкам в передаче данных и блокирующая возможность контроля в реальном времени (для Марса эта задержка составляет от 4 до 24 минут), но обойти эту проблему умным программированием может быть всё равно проще, чем запускать межпланетные пилотируемые экспедиции.

«Полет человека на Марс не представляет большой научной ценности», – соглашается Фредерик Ранган, профессор теоретической физики Оксфордского университета. «Когда люди увлеченно обсуждают важность этого проекта, они не думают о науке – они думают о больших заголовках и вдохновляющих историях. Они вспоминают программу «Аполлон», которая мотивировалась национальной гордостью и вызванным Холодной войной ощущением неотложности, а не научным любопытством. Прогулка по поверхности небесного тела никак не влияет на наше понимание вселенной – на него влияют собранные образцы и наблюдения, сделанные в процессе этой прогулки. Но роботам всё это тоже под силу. Им под силу всё, что мы хотим, надо лишь немного их обучить».
 
Что касается самой команды проекта, то они предпочитают смотреть дальше вперед. «Мы стараемся не ради амбиций и гордости, а ради наших долгосрочных целей, – говорит Ивасаки. – Нехватка ресурсов, космическая угроза, резкие изменения в климате или что-то еще, но однажды мы будем вынуждены покинуть эту планету. Возможно, это будет не в 21-ом, не в 22-ом и даже не в 23-ем веке, но рано или поздно это случится. И тогда любая технология, позволяющая человеку выжить в космосе, станет экстренной необходимостью. Как сказал Циолковский, Земля – колыбель человечества… но нельзя вечно жить в колыбели».</Piece>
		</News>
	</Issue>
  </List>
</Root>